# 抽象对象 abstract objects (José L. Falguera, Concha Martínez-Vidal, and Gideon Rosen)

_首次发表于 2001 年 7 月 19 日；实质性修订于 2021 年 8 月 9 日_

在研究存在的事物时，人们很快就会遇到一个观点，即每个实体都属于两个类别之一：_具体_或_抽象_。这种区分被认为对于形而上学（尤其是本体论）、认识论和形式科学哲学（尤其是数学哲学）具有基本意义；它也与语言哲学、心灵哲学和经验科学哲学的分析相关。本文概述了（a）如何划分这种区别的尝试和（b）关于抽象对象的主要理论。

* [1. 引言](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Intr)
* [1.1 关于“对象”这个表达](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#AbouExprObje)
* [1.2 关于抽象/具体区分](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#AbouAbstDist)
* [2.历史背景](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#HistRema)
* [2.1 区分的来源](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#ProvDist)
* [2.2 当代辩论的初步概述](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#InitOverContDeba)
* [3. 什么是抽象对象？](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WhatAbstObje)
* [3.1 例证之道与原始主义之道](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayExamWayPrim)
* [3.2 混淆之道](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayConf)
* [3.3 抽象的方式](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayAbst)
* [3.4 抽象的方式原则](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayAbstPrin)
* [3.5 否定的方式](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WaysNega)
* [3.6 编码的方式](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayEnco)
* [3.7 存在减弱的方式](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WaysWeakExis)
* [3.8 消除论](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Elim)
* [4. 进一步阅读](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#FurtRead)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#Rel)

***

## 1. 引言

抽象/具体的区分在当代哲学中具有奇特的地位。人们普遍认为本体论的区分至关重要，但迄今为止，还没有一个标准的解释如何进行区分。关于如何对某些典型案例进行分类，人们达成了共识。例如，通常承认数字和纯数学的其他对象，如纯集合，是抽象的（如果它们存在的话），而岩石、树木和人类是具体的。在日常语言中，常常使用既指具体实体又指抽象概念（如民主、幸福、母性等）的表达方式。此外，数学理论的表述似乎直接涉及抽象实体，并且在经验科学中使用数学表达式似乎是制定我们最好的经验理论的必要条件（参见奎因 1948 年；普特南 1971 年；以及[数学哲学中不可或缺性论证的条目](https://plato.stanford.edu/entries/mathphil-indis/)）。最后，在哲学的不同领域中，对集合、属性、概念、命题、类型和可能世界等抽象实体的明显引用是无处不在的。

尽管普遍存在对抽象对象的吸引力，哲学家们仍然对它们是否存在产生了疑问。存在两种选择：_普拉托主义_，它认可它们的存在；以及_名词主义_，它否认了抽象对象的整体存在（参见[形而上学中的名词主义条目](https://plato.stanford.edu/entries/nominalism-metaphysics/)和[形而上学中的普拉托主义条目](https://plato.stanford.edu/entries/platonism/)）。但是，如何区分抽象和具体对象的问题是一个未解之谜：人们不清楚如何描述这两个类别，也没有一个明确的项目清单可以归入其中一个或另一个类别（假设两者都不为空）。

第一个挑战是明确区分，要么通过明确定义术语，要么通过将它们嵌入一个理论中，使它们与其他重要类别的联系更加明确。在没有这样一个解释的情况下，对比的哲学意义仍然不确定，因为通过直觉将事物分类为抽象或具体往往存在问题。科学理论（例如相对论的普遍理论）、小说作品（例如但丁的《地狱》）、虚构角色（例如比尔博·巴金斯）或常规实体（例如国际货币基金组织或 1978 年的西班牙宪法）是否是抽象的，这一点是否清楚？

应该强调的是，解释抽象/具体区分可能没有一个单一的“正确”方式。任何合理的解释都将按照标准方式对典型案例进行分类，或者给出进行其他方式的理由，任何有趣的解释都将在对象领域中划出一个清晰且具有哲学意义的界线。然而，可能有许多同样有趣的方式来实现这两个目标，如果我们发现有两个或更多的解释都能很好地完成任务，那么询问哪个与真正的抽象/具体区分相对应可能没有意义。这说明了一个普遍的观点：当哲学中引入技术术语时，通过例子而没有明确的定义或理论阐述，所得到的词汇通常是模糊的或不确定的。在这种情况下，寻求一个单一正确的解释通常是没有意义的。哲学家可能会问类似“什么是唯心主义？”或“什么是物质？”这样的问题，并将这些问题视为关于某个确定的哲学范畴的基本性质的困难问题。一个更好的方法可能是认识到，在许多这类情况下，我们对术语的理解还没有定论，我们所寻求的不是对这个术语已有含义的精确解释，而是对如何在哲学分析中有益地使用这个术语的一个提议。任何认为抽象/具体区分在哲学中有重要意义的人都应该在解释这个区分的项目中牢记这一点。

所以在我们认真讨论抽象对象之前，如果我们澄清一下接下来将如何使用一些关键术语，将会有所帮助。

### 1.1 关于“对象”这个表达式

弗雷格著名地区分了两个互相排斥的本体领域，即“函数”和“对象”。根据他的观点，函数是一种“不完整”的实体，它将参数映射到值，并由不完整的表达式表示，而对象是一种“完整”的实体，可以由一个特定的术语表示。弗雷格将属性和关系归纳为函数，因此这些实体不包括在对象之中。一些作者在讨论抽象对象时使用了弗雷格的“对象”概念（例如，Hale 1987）。但尽管弗雷格对“对象”的理解很重要，但这并不是使用这个术语的唯一方式。其他哲学家将属性和关系包括在抽象对象之中。当讨论对象的背景语境是类型理论时，高阶类型的属性和关系（例如，属性的属性和关系的属性）都可以被视为“对象”。这种对“对象”的后一种使用与“实体”是可以互换的。在本文中，我们将遵循这种最后一种用法，并将表达式“对象”和“实体”视为具有相同的含义。（有关进一步讨论，请参见[对象](https://plato.stanford.edu/entries/object/)条目。）

### 1.2 关于抽象/具体区分的说明

虽然我们一直以来都将抽象/具体的区分视为一种穷尽的二分法，但我们应该对一种可能性持开放态度，即对其进行最佳锐化可能会导致某些对象既不是抽象的也不是具体的。如果存在的话，洞和阴影并不明确属于任何一类；幽灵、笛卡尔的心灵、虚构的角色、内在的普遍性或修辞格也是如此。对于这种区分的主要限制是它必须划出一个在标准方式下对许多标准例子进行分类的哲学上重要的界线。这并不意味着一切都必须被硬塞到其中一个类别中。

最后，一些哲学家认为主要的区别不是抽象对象和具体对象之间的区别，而是抽象对象和“普通”对象之间的区别，其中区别是一种模态的区别 - 普通对象可能是具体的，而抽象对象（如数字 1）则“不可能”是具体的（Zalta 1983, 1988）。无论如何，在接下来的讨论中，我们将假设抽象/具体的区分是现有对象之间的一个划分，并且对于该区分的任何合理解释都应该旨在描述这些对象之间的区别。

## 2.历史背景

### 2.1 区分的起源

当代对抽象和具体的区分并非古老的。事实上，有充分的理由认为，在 20 世纪之前，尽管偶尔有例外，这种区分在哲学中并没有起到重要的作用。现代的区分在某种程度上类似于柏拉图对形式和感性的区分。但是，柏拉图的形式被认为是最典型的原因，而抽象对象通常被认为是因果无关的。最初的“抽象”/“具体”区分是在词语或术语之间进行的区分。传统语法区分抽象名词“白色”和具体名词“白色”而不意味着这种语言对比对应于这些词所代表的事物的形而上学区别。在 17 世纪，这种语法区分被转移到了思想领域。洛克谈到了一个三角形的普遍概念，它“既不是斜的也不是直的，既不是等边的也不是等腰的也不是不等边的；但同时又是所有这些的”，并指出即使这个概念也不是最“抽象、全面和困难的”（《论人类理解》第四卷第七章第 9 节）。洛克关于抽象概念是通过省略区分细节从具体概念中形成的概念的观点立即遭到了伯克利和休谟的反对。但即使对于洛克来说，也没有暗示抽象概念和具体或特定概念之间的区别对应于_对象_之间的区别。“显而易见，…”洛克写道，“普遍和普遍性不属于事物的真实存在；而是理解的发明和创造，为了自己的使用，只涉及符号，无论是词语还是思想”（第三卷第三章第 11 节）。

现代形式的抽象/具体区分旨在标记对象或实体领域的界线。因此，这种区分在 20 世纪主要成为哲学讨论的中心焦点。这一发展的起源尚不清楚，但一个关键因素似乎是据称穷尽的心理和物质对象之间的区分的崩溃，这一区分自笛卡尔以来一直是本体论思想家的主要分歧。这一发展中的一个重要事件是弗雷格坚持认为数学真理的客观性和先验性意味着数字既不是物质存在也不是心灵中的思想。如果数字是物质事物（或物质事物的属性），那么算术定律将具有经验概括的地位。如果数字是心灵中的思想，那么将出现同样的困难，以及无数其他困难（谁的思想中包含数字 17？你的思想中有一个 17，我的思想中有另一个 17 吗？在这种情况下，共同的数学主题将是一种幻觉）。在《算术的基础》（1884 年）中，弗雷格得出结论，数字既不是外部的具体事物，也不是任何形式的心理实体。

后来，在他的论文《思想》（1918 年）中，弗雷格声称他称之为“思想”的项目具有相同的地位——即陈述句的意义，同时也暗示了它们的组成部分，即子句表达式的意义。弗雷格并没有说意义是“抽象的”。他说它们属于一个与感性外部世界和意识的内部世界都不同的“第三领域”。博尔扎诺（1837 年）曾提出类似的观点，后来布伦塔诺（1874 年）及其学生，包括迈农和胡塞尔也提出了类似的观点。这些发展的共同主题是在语义学、心理学以及数学中都需要一类客观（即非心理的）非物质实体。随着这种新的“现实主义”被吸收到英语哲学中，传统术语“抽象”被用来指代这个“第三领域”的居民。在这方面，波普尔（1968 年）谈到了抽象、客观实体的“第三世界”，更广义上包括论证、理论和艺术作品等文化产品。

当我们转向对当前辩论的概述时，因此重要的是要记住，使用“形而上学者”（肯定抽象对象的存在）和“名义主义者”（否定存在）这些术语有些令人遗憾，因为这些词在哲学史上已经有了确立的意义。这些术语代表的立场与现代抽象对象的概念几乎没有关系。现代形而上学者（小写的“p”）不必接受柏拉图的独特的形而上学和认识论学说，就像现代名义主义者不必接受中世纪名义主义者的独特学说一样。此外，文献中还提到了“反形而上学者”，其中许多人将自己视为关于抽象对象的“虚构主义者”，尽管如果最好的虚构分析是将其视为抽象对象，这并没有帮助。因此，读者应该意识到术语并不总是选择得很好，并且所使用的术语有时代表的学说比同名的传统学说更为狭隘。因此，我们简单地使用“形而上学”来表示至少存在一个抽象对象的命题，而使用“名义主义”来表示抽象对象的数量恰好为零（菲尔德，1980 年）。

### 2.2 当代辩论的初步概述

在我们对于抽象/具体区分的各种提议进行概述之前，我们应该简要说明为什么这个区分被认为很重要。在那些认真对待这个区分的哲学家中，普遍认为具体对象明显存在，而抽象实体在独特的方式上存在问题，并且完全否认抽象实体的存在。在本节中，我们简要概述了名词主义的论证以及柏拉图主义者提出的回应。如果将抽象对象作为一个类统一起来，那是因为它们具有某种特征，这个特征似乎产生了一个独特的问题——一个名词主义者认为无法解决的问题，而柏拉图主义者则致力于解决。在我们询问这个统一特征可能是什么之前，可能有助于描述它被认为产生的各种问题。

关于柏拉图主义的当代辩论在奎恩（1948 年）提出数学对象存在的观点后开始认真发展，他改变了自己之前所支持的名义主义方法（古德曼和奎恩 1947 年）。奎恩 1948 年的论证包含三个关键前提，对随后的辩论产生了重要影响：（i）数学对于经验科学是不可或缺的；（ii）我们应该本体论地承认为了我们最好的经验理论的真实性所需的实体（所有这些实体都应该能够用一阶语言表达）；（iii）为了一个经验理论的真实性所需的实体是那些在其一阶量词限定的变量范围内的实体（即存在量词“∃x”和全称量词“∀x”所限定的实体）。他得出结论，除了我们最好的经验科学所考虑的具体实体之外，我们还必须接受数学实体的存在，即使它们是抽象的（参见奎恩 1960 年、1969 年、1976 年）。

奎恩的论证引发了一场至今仍在进行的辩论。各种名义主义的回应对他的论证中的一个或多个前提提出了质疑。例如，菲尔德（1980 年）质疑了数学对于我们最好的科学理论是不可或缺的这一观点，即否定了上述的（i），因此他面临着以名义主义术语重写古典和现代物理学的任务，以维持这一挑战。其他人则承认（i），但否定了（ii）和（iii），他们认为即使我们最好的科学理论在规范化形式上量化了数学实体，这并不意味着对数学实体的承诺（参见阿祖尼 1997a、1997b、2004 年；巴拉格尔 1996 年、1998 年；麦迪 1995 年、1997 年；梅利亚 2000 年、2002 年；亚伯罗 1998 年、2002 年、2005 年、2009 年；冷 2010 年）。科利万（2010 年）为这第二组人创造了“easy-roaders”这个词，因为他们避免了用非数学术语解释我们最好的科学理论的“艰难之路”。

相比之下，一些数学形而上学家（Colyvan 2001；Baker 2005，2009）通过提出所谓的“增强型必要性论证”（但参见 Saatsi 2011 的回应）来完善奎因的观点。一些参与者描述了这场辩论，希望能够解决一场他们所谓的僵局（参见 Baker 2017，Baron 2016，2020，Knowles＆Saatsi 2019 以及 Martínez-Vidal＆Rivas-de-Castro 2020 的讨论）。

除了对奎因论证的辩论之外，形而上学和名义主义都引发了一些困难的问题。形而上学家不仅需要提供一个关于抽象对象存在的理论，还需要解释我们如何认知地接触和了解非因果的抽象实体。这个后者的问题在 Benacerraf（1973）中开始了一场辩论，该辩论对数学对象提出了这样的困境。Benacerraf 指出，因果参照理论似乎无法使我们知道数学陈述的真值条件，而他的论证适用于更一般的抽象实体。另一方面，名义主义者需要解释我们似乎在语言使用中诉诸这些实体的情况，尤其是那些在科学、数学、语言学和哲学研究中似乎是良好解释的情况（参见 Wetzel 2009，1-22，讨论抽象_类型_在科学解释中的许多应用场景）。尽管名义主义者主张不存在抽象实体，但对它们存在与否的争议事实表明，形而上学家和名义主义者都承认抽象和具体之间的区别是有意义的。

在柏拉图主义一方，已经提出了各种建议来解释对抽象实体的认识访问的挑战，主要与数学对象有关。其中一些人，包括哥德尔（1964），声称我们通过一种独特的感知方式（直觉）来访问抽象对象。麦迪（1990 年，1997 年）以自然主义的方式开发了两种相当不同的理解数学知识的方法。其他柏拉图主义者认为抽象对象与经验实体有关，要么通过抽象（斯坦纳 1975 年；雷斯尼克 1982 年；夏皮罗 1997 年），要么通过抽象原则（赖特 1983 年；哈尔 1987 年）；我们将在下面讨论其中一些观点。还有一些人将存在的和互为主观的抽象实体视为一种心理表征（卡茨 1980 年）。

在 Linsky＆Zalta 1995 年提出了一种完全不同的方法来解决认识论问题，他们建议不应该试图用解释对具体对象的认识的模型来解释对抽象对象的认识。他们认为，不仅抽象对象的某种丰富性原则（即 Zalta 1983 年，1988 年提出的抽象对象的理解原则）为唯一的抽象对象提供了无问题的“描述相识”，而且他们的方法实际上符合自然主义的信念。巴拉格尔（1995 年，1998 年）还建议，丰富性原则是柏拉图主义者前进的最佳途径，并且我们对数学理论的一致性的认识足以获得对数学对象的认识。还有一些观点认为，抽象对象是由人类或一般智能主体构成的，或者是抽象的工艺品（参见波普尔 1968 年；托马森 1999 年）。

一些名义主义者被 Benacerraf（1973）关于对抽象对象的参照的认识论挑战所说服，并得出结论，包含明显参照这些对象的术语的句子（如数学陈述）要么是错误的，要么缺乏真值。他们认为这些句子必须能够用不承诺任何形式的抽象实体的词汇进行释义。这些提议有时暗示着关于抽象对象的陈述仅仅是工具性的；它们只是帮助我们建立关于具体对象的结论。Field 的“虚构主义”（1980 年，1989 年）在这方面具有影响力。Field 使用二阶逻辑和对（具体的）时空区域进行量化来重建牛顿物理学。另一种完全不同的避免承诺抽象数学对象的策略是 Putnam（1967 年）和 Hellman（1989 年）提出的，他们分别在二阶“模态”逻辑中重建了各种数学理论。在他们的观点中，抽象对象不在实际世界的存在量词范围内（因此，我们不能说它们存在），但它们确实出现在其他可能世界的量词范围内，其中所讨论的数学理论的公理是真实的。

当然，这些名义主义方法必须应对各种问题。至少，它们必须成功地论证他们用来避免对抽象对象的承诺的工具本身不涉及这种承诺。例如，Field 必须论证时空区域是具体实体，而 Putnam 和 Hellman 必须论证通过依赖逻辑可能性和模态逻辑，对被视为抽象对象的可能世界的承诺是不存在的。一般来说，任何名义主义的解释如果必须基于集合论或模型论结构的使用，必须有令人信服的论证，证明使用这些分析工具本身并不承诺它们对抽象对象的存在。（有关关于抽象对象存在的不同提议的系统调查，请参阅 Burgess＆Rosen 1997 年的文献。）

文献中的另一个名义主义线索涉及对（假设的）抽象对象的句子是准断言的建议，即不能评估其真假（参见 Yablo 2001 和 Kalderon 2005）。还有人认为，我们不应该相信关于抽象对象的句子，因为它们的功能，就像前面讨论的工具主义一样，是为了确保观察句子的经验充分性（Yablo 1998）。这可能涉及区分表面内容（涉及假设的抽象对象）和真实内容（仅涉及具体对象）之间的差异（Yablo 2001, 2002, 2010, 2014）。 （有关这些虚构主义观点的更多信息，请参见 Kalderon 2005，第 3 章，以及[fictionalism](https://plato.stanford.edu/entries/fictionalism/)词条。）

文献中的最后一组观点代表了一种关于存在或关于成为对象的不可知论。这些观点不否认外部物质世界，而是从某种问题开始，即我们是否可以直接体验、观察和了解对象，即独立于我们的理论框架。例如，Carnap（1950 \[1956]）从这样一个观点开始，即我们的科学知识必须根据语言框架来表达，并且当我们希望提出关于一种新类型实体的理论时，我们必须有一个用于谈论这些实体的语言框架。然后，他区分了两种存在问题：关于新实体的存在的框架内问题和关于框架本身的现实问题。如果框架涉及数字、集合、命题等抽象实体，那么内部问题可以通过对语言规则的逻辑分析来回答，例如它是否包含对抽象对象进行量化的术语或暗示性主张。但是，对于 Carnap 来说，关于抽象实体是否真实存在的外部问题是一个伪问题，应该被视为是否采用该框架的实用问题，用于科学或其他形式的研究。我们将在[3.7.1](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#CritLingRule)小节中更详细地讨论 Carnap 的观点。

有人认为卡纳普的观点提供了一种“通货紧缩”的对象观，因为似乎对象的存在并不是与语言无关的。在卡纳普的开创性文章之后，出现了几种其他通货紧缩的方法（普特南 1987 年，1990 年；希尔什 2002 年，2011 年；西德尔 2007 年，2009 年；托马森 2015 年），其中许多声称是对卡纳普观点的辩护。然而，也有一些通货紧缩的提议与卡纳普的方法相悖，其中包括通货紧缩名义主义（阿祖尼 2010 年）或关于抽象对象的不可知论（布埃诺 2008a 年，2008b 年，2020 年）。此外，受弗雷格工作启发的哲学家们主张对对象有一个最小的概念（雷奥 2013 年，雷奥 2020 年\[其他互联网资源]；林内博 2018 年）。我们将在下面的[3.7.2](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#CritMini)小节中详细讨论其中一些。最后出现的一种不可知论立场是拒绝严格形而上学的版本，但提出无论是对数学实践的仔细分析（麦迪 2011 年），还是对不可或缺性论证的增强版本（伦格 2020 年），都不足以决定名义主义和温和形而上学的版本之间的问题。沿着这些线路，巴拉格尔（1998 年）得出结论，这个问题没有答案，因为“充实的”形而上学的论证可以与反形而上学的同样好的论证一一对应。

有关关于抽象和具体对象的辩论中基本立场的进一步讨论，请参阅 Szabó 2003 和有关[形而上学中的名义主义](https://plato.stanford.edu/entries/nominalism-metaphysics/)和[形而上学中的形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/platonism/)，以及有关[数学哲学中的名义主义](https://plato.stanford.edu/entries/nominalism-mathematics/)和[数学哲学中的形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/platonism-mathematics/)的条目。

## 3. 什么是抽象对象？

作为他试图理解可能世界的本质的一部分，刘易斯（1986a，81-86）将人们区分抽象/具体的不同方式进行分类。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/notes.html#note-4)] 这些方式包括：_例子的方式_（即简单地列举抽象和具体对象的典型案例，希望区分的意义会以某种方式浮现出来）；_混淆的方式_（即将抽象和具体对象与已知的某种区别进行等同）；_否定的方式_（即通过说出抽象对象是什么来说出它们不是什么，例如_非_时空的、_非_因果的等）；以及_抽象的方式_（即说抽象对象是通过考虑某些已知对象并省略某些区别特征的过程来概念化的）。他对代表这些方式的不同提议进行了详细的研究，然后试图展示它们都不能完全按照现行用法对典型案例进行分类。鉴于他在分析各种方式时遇到的问题，刘易斯对我们能够清晰地区分这种区别的能力持悲观态度。

尽管刘易斯对于澄清抽象/具体区分的悲观态度，但他对于对各种提议进行分类的方法在扩展时是有用的。实际上，在接下来的内容中，我们将看到有许多额外的_方法_来对抽象/具体区分进行分类，并对抽象对象进行理论化。即使没有单一的可接受解释，这些不同的区分方法和对抽象对象进行理论化的方式通常会对我们讨论的问题产生一定的启示，尤其是当具体的提议被整合到一个补充的（元）本体论项目中时。对于每种区分方法和采用该方法的具体提议，都会获得一定程度的解释能力，这将帮助我们比较和对比现在文献中的各种观点。

### 3.1 例证法和原始主义法

根据_示例的方式_，只需列举抽象和具体实体的典型案例，希望能以某种方式体现出区别的意义。显然，为每个类别列举示例将是寻找某些准则（或准则列表）的启发性有希望的开始，这些准则将有助于划分区别。然而，简单的列表具有有限的意义，因为从典型案例推导出覆盖不清楚案例的区别的方式太多，结果就是没有解释清楚的概念。

例如，纯集合是抽象实体的典型例子。但是，不纯集合的情况远非明确。考虑仅有一个成员乔·拜登（即{乔·拜登}）的单元集合，2020 年本科班或伦理委员会等。它们是集合，但不清楚它们是否是抽象的，因为乔·拜登、班级成员和委员会成员都是具体的。同样，如果一个人提供福尔摩斯故事中的角色作为帮助激发原始概念抽象对象的例子，那么就必须对出现在小说中的伦敦对象产生疑问。

拒绝对抽象/具体区分进行表征，同时坚持这两个范畴都有实例的观点，可以称之为“原始主义的方式”，只要满足以下条件：一些谓词被区分为原始和不可分析的，解释力量依赖于这样一个事实，即其他有趣的谓词可以通过原始概念来定义，并且可以根据我们对原始和定义概念的直观理解来判断有趣的命题是否为真。因此，人们可以将抽象和具体视为原始概念。如果能够使用这种策略来解释为什么抽象对象必然存在、因果无效、非时空的、主观间的等等，那将是一个重要的结果（参见 Cowling 2017: 92–97）。

但是对这种方法的进一步检查揭示了一些重要的问题。首先，当一个区分被视为基本和不可分析时，通常必须提供一些原始谓词的直观实例。但这并不总是那么容易。例如，当数学家将“集合”和“成员关系”视为原始概念，并断言一些集合论原理时，他们通常通过提供一些集合的例子来说明他们的原始概念，比如“2020 年的本科班”或“伦理委员会”等。但是，这些例子显然不太准确，因为班级和委员会的成员可能会变化，而班级和委员会仍然是同一个，而如果一个集合的成员发生变化，就会得到一个不同的集合。类似的问题也影响到了目前的提议。如果一个人提供集合或者《福尔摩斯探案集》中的角色作为帮助解释“抽象对象”的例子，那么就必须对纯集合（如仅有一个成员亚里士多德的单元集合{亚里士多德}）和出现在小说中的伦敦这个对象产生疑问。

### 3.2 合并的方式

根据_合并的方式_，抽象/具体的区别应该与另一个已经以另一个名称熟知的形而上学区别相一致：例如，集合和个体之间的区别，或者普遍和特殊之间的区别。毫无疑问，一些作者以这种方式使用这些术语。（因此，奎因在 1948 年将“抽象实体”和“普遍”互换使用。）然而，这种合并在最近的哲学中相当罕见。

### 3.3 抽象的方式

另一种方法是刘易斯所称的“抽象的方式”。根据哲学心理学中的一个长期传统，抽象是一种独特的心理过程，通过考虑几个对象或观念的共同特征并忽略区分这些对象的无关特征来形成新的思想或概念。例如，如果给出一系列形状和大小各异的白色物品；人们会忽略或“抽象出”它们之间的差异，从而获得白色的抽象概念。这个传统中并不要求以这种方式形成的思想代表或对应于一种独特的对象。但可以认为，抽象和具体对象之间的区别应该通过参考抽象或类似抽象的心理过程来解释。这种策略的最简单版本是说，如果一个对象是（或可能是）抽象思想的指称物，即通过抽象形成的思想，那么它就是抽象的。因此，所谓的“抽象的方式”与过时的心灵哲学相结合。

然而，值得一提的是，“抽象方式”的关键思想已经重新出现（虽然有所改变），并且可以追溯到戴德金的结构主义数学观点。戴德金通过“抽象方式”来思考数字。他建议，在定义一个数论结构时，“我们完全忽略元素的特殊性质，仅保留它们的可区分性，并且只考虑它们之间的关系”（戴德金 1888 \[1963, 68]）。这种观点导致一些结构主义者否认数字是抽象对象。例如，贝纳塞拉夫得出结论：“数字根本不是对象，因为在给出数字的属性（即必要和充分条件）时，你只是表征了一个‘抽象结构’，而区别在于该结构的‘元素’除了与同一结构的其他‘元素’相关之外，没有其他属性”（1965, 70）。因此，我们将转向“抽象方式”的一个变体，这个变体导致许多哲学家得出结论，数字确实是抽象对象。

### 3.4 抽象方式原则

在当代哲学文献中，有许多书籍和论文探讨了一种不依赖于心理过程的抽象形式。我们可以称之为“抽象原则的方式”。赖特（1983 年）和哈尔（1987 年）根据弗雷格（1884 年）的某些暗示性言论提出了一种关于抽象对象的解释。弗雷格指出（实际上），许多似乎指称抽象实体的特指术语是通过功能表达式形成的。我们谈论“建筑物的形状”，“线的方向”，“书架上的书的数量”。当然，通过功能表达式形成的许多特指术语指的是普通的具体对象：“柏拉图的父亲”，“法国的首都”。但是，用于指代抽象实体的功能术语在以下方面具有独特性：对于 f(a)这样的表达式，通常存在以下形式的等式：

如果且仅如果 Rab，那么 f(a)=f(b)

其中 R 是一个等价关系，即一个相对于某个域具有自反性、对称性和传递性的关系。例如：

如果 a 与 b 平行，则 a 的方向= b 的方向，反之亦然

Fs 的数量=Gs 的数量当且仅当 Fs 和 Gs 的数量相同

这些双条件（或_抽象原则_）似乎具有特殊的语义地位。虽然严格来说它们不是出现在左侧的函数表达式的_定义_，但它们似乎是由该表达式的含义决定的。理解术语“方向”（部分地）意味着知道如果线 a 和线 b 平行，则 a 的方向和 b 的方向是相同的实体。此外，出现在双条件右侧的等价关系似乎在语义上甚至在认识论上优先于左侧的函数表达式（Noonan 1978）。掌握方向的概念预设了掌握平行概念，但反之则不成立。

满足这些条件的抽象原则的可用性可以用来解释抽象对象和具体对象之间的区别。当‘f’是由一个抽象原则所支配的函数表达式时，将会有一个相应的类型 Kf，使得：

如果存在某个 y，那么 x 是一个 Kf，当且仅当 x=f(y)。

例如，

如果存在某个概念 F，那么 x 是一个基数（cardinal number）当且仅当 x 等于 F 的数量。

_抽象原则的方式_的最简单版本是这样说的：

如果（且仅当）x 是某种 Kf 的实例，其关联的函数表达式'f'受适当的抽象原则支配，那么 x 是一个抽象对象。

这个账户的强版本——声称能够确定抽象性的必要条件——与标准用法严重不符。纯集合通常被认为是典型的抽象对象。但是并不清楚它们是否满足所提出的标准。根据一种天真集合论的版本，功能表达式“_的集合_”确实被一个假设的抽象原则所表征。

如果且仅如果对于所有的 x，x 是 F 当且仅当 x 是 G，那么集合 F 的集合=集合 G 的集合。

但是这个原则，它是弗雷格的基本定律 V 的一个版本，是不一致的，因此无法表征一个有趣的概念。在当代数学中，集合的概念不是通过抽象原则引入的，而是通过公理化的方式引入的。尽管已经尝试过对集合进行抽象原则的研究（Cook 2003），但目前尚不清楚是否可以通过适当限制的抽象原则来表征类似数学概念的集合。即使有这样的原则可用，也不太可能满足认识论优先条件。也就是说，掌握集合概念不太可能预设掌握右侧出现的等价关系。因此，不确定“抽象原则的方式”是否将纯集合论的对象分类为抽象实体（它可能必须这样做）。

另一方面，正如邓梅特（1973）所指出的，在许多情况下，典型抽象对象的标准名称并不假设定义所涉及的功能形式。国际象棋是一个抽象实体，但我们不将“国际象棋”这个词理解为与“f(x)”形式的表达式同义，其中“f”受到抽象原则的约束。类似的评论似乎也适用于英语、社会正义、建筑和查理·帕克的音乐风格等事物。如果是这样，抽象主义方法并不能提供抽象性的必要条件，因为这个概念通常被理解为。

更重要的是，有一些理由认为它未能提供一个足够的条件。具体对象的整体融合本身就是一个具体对象。但是整体融合的概念受到了一个似乎是抽象原则的支配：

如果且仅如果 Fs 和 Gs 互相覆盖，那么 Fs 的融合=Gs 的融合

当且仅当每个 G 的每个部分与 F 有共同部分时，Fs 覆盖 Gs。类似地，假设一列火车是一串相互连接的铁路车厢，我们可以通过“抽象”原则来定义一个功能表达式，“x 的火车”，即 x 的火车= y 的火车当且仅当 x 和 y 是连接的车厢。然后我们可以说，如果对于某个车厢 y，x 是 y 的火车，那么 x 就是一列火车。因此，简单的解释导致了火车被视为抽象实体。

目前尚不清楚这些反对意见是否适用于 Wright 和 Hale 更复杂的抽象主义提案，但是上述简单解释的一个特点显然适用于这些提案，并且可以作为对这种“抽象原则方式”的反对意见的基础。新弗雷格主义方法试图用“语义”术语解释抽象/具体区分：我们说抽象对象是一个落在由抽象原则控制的功能表达式范围内的对象，其中“f”是由抽象原则“控制”的，当该原则根据“f”的“意义”成立时。这种陈述根据一个词的意义而成立的概念是众所周知的问题（参见条目[分析/综合区分](https://plato.stanford.edu/entries/analytic-synthetic/)）。但是即使这个概念有意义，人们仍然可以抱怨：抽象/具体区分应该是一种形而上学上的区分；抽象对象应该在某种重要的本体论方面与具体对象不同。因此，应该有可能直接用形而上学的术语来区分：即说出使某些事物抽象而使其他事物具体的是“在对象本身中”的什么。正如刘易斯在回应达梅特的相关提议时写道：

即使这种方法成功地划定了一个边界，就像我所知道的那样，它并没有告诉我们在边界两侧的实体在本质上有何不同。这就像说蛇是我们本能上最害怕的动物，也许是这样，但这并没有告诉我们关于蛇的本质的任何信息。（刘易斯 1986a：82）

挑战在于提出一个非语义的抽象主义准则，直接以形而上学的术语来说明那些由抽象原则统治的规范名称的对象在本质上有何共同之处。

对这个困难的一个回应是将抽象主义的提议转化为更形而上学的方式（见 Rosen＆Yablo 2020）。这个想法是，每个弗雷格数都是某个弗雷格概念的数量，正如每个弗雷格方向都是某个具体线条的方向一样。在每种情况下，抽象对象本质上是某个类别的抽象函数的值。这不是关于语言表达的意义的说法，而是关于对象本身的本质或性质的说法（有关本质概念的相关概念，请参见 Fine 1994）。因此，例如，如果存在弗雷格数二，那么它本质上就是属于概念 F 的数量，当且仅当有确切地两个 F。更一般地说，对于每个弗雷格抽象对象 x，都存在一个抽象函数 f，使得对于某种类型的每个参数，x 本质上都是 f 的值。

抽象函数具有两个关键特征。首先，对于每个抽象函数 f，都存在一个等价关系 R，使得 f(x)=f(y)当且仅当 Rxy。直观地说，我们应该认为 R 在形而上学上优先于 f，并且抽象函数 f 是通过这个双条件来_定义_（全部或部分）的。其次，每个抽象函数都是一个生成函数：它的值本质上是该函数的值。许多函数不是生成函数。巴黎是法国的首都，但它本质上不是一个首都。相比之下，太阳系行星的数量本质上是一个数。抽象函数的概念可以根据这两个特征来定义：

f 是一个_抽象函数_，当且仅当

1. 对于某个等价关系 R，f 的性质是，当且仅当 Rxy 时，f(x)=f(y)；并且
2. 对于所有的 x，如果 x 是 f 的一个值，那么 x 的本质就是存在（或可能存在）某个对象 y，使得 x=f(y)。

我们可以这样说：

x 是一个抽象，当且仅当，存在一个抽象函数 f，有或可能有一个对象 y，使得 x=f(y)

%%

x 是一个抽象对象，当且仅当 x 是一个抽象。

这个描述告诉我们很多关于这些广义弗雷格抽象对象的独特本质的信息。它告诉我们，每个对象本质上都是一种特殊类型函数的值，这种函数的本质通过一个相关的等价关系以简单的方式来指定。然而，值得强调的是，它并没有提供关于这些对象的_形而上学_信息。它没有告诉我们它们是否存在于空间中，是否能够在因果关系中存在等等。这是一个开放的问题，这种有些陌生的抽象/具体区分方式是否与上述更传统的区分方式中的任何一种相吻合。沿着这些线索的描述与标准用法相悖，但可能在哲学上仍然具有趣味。无论如何，问题仍然存在，即这种形而上学版本的_抽象原则方式_排除了抽象对象的典型案例，比如前面提到的国际象棋游戏。

### 3.5 否定的方式

根据“否定的方式”，抽象对象被定义为那些缺乏范例具有的某些特征的对象。文献中有许多明确的描述都遵循这个模式。让我们回顾一些选项。

#### 3.5.1 非心智和非感性的综合标准

根据弗雷格著作中隐含的观点：

一个物体是抽象的，当且仅当它既非心智的，也非感知的。

在这里，首要的挑战是解释一个事物是“非心智的”或者我们更常说的“独立于心智”的含义。最简单的方法是说，当一个事物如果没有心智的存在就不会存在（或者不能存在），那么它就依赖于心智。但是这意味着桌子和椅子是依赖于心智的，而这并不是使用这个概念的哲学家们所指的。在形而上学的背景下，称一个物体为“依赖于心智”是在暗示它以某种方式归因于心智活动，但不是以普通工艺品归因于心智的无聊的“因果”意义。这是什么意思呢？一个有希望的方法是说，当一个物体在某个时间存在时，它应该被视为依赖于心智，当且仅当它是某个心智状态或过程在那个时间的对象或内容。这将把桌子和椅子视为独立于心智，因为它们可能在思维物体的消亡后仍然存在。但是，这将把典型的心智项目，比如一个人 X 可能意识到的紫色残影，视为依赖于心智，因为它们的存在似乎本质上是在意识到它们存在时成为意识对象。然而，这种解释是否完全捕捉到了所期望的概念的全部力量还不清楚。例如，考虑 X 的残影和 Y 的头痛的整体融合。如果有什么是心智实体的话，这肯定是一个。但它不一定是一个心智状态的对象。（即使没有人在思考它，这个融合也可以存在。）一个更宽容的概念将允许依赖于心智的物体在某个时间存在，是因为那个时间的心智活动，即使这个物体不是任何单一心智状态或行为的对象。X 的残影和 Y 的头痛的融合在第二个意义上是依赖于心智的，但不是第一个意义上的。这是支持第二个心智依赖解释的一个理由。

如果我们以这种方式理解心智依赖的概念，坚持要求抽象对象是心智独立的就是一个错误。为了强调一个将会再次出现的主题，人们普遍认为集合和类是抽象实体，即使是那些其元素是具体对象的"不纯"集合。任何将集合论构造（例如{阿尔弗雷德，{贝蒂，{查理，黛博拉\}}}）放在具体一侧的抽象/具体区分的解释都将与标准用法严重不符。考虑一下只有 X 的残影和 Y 的头痛的成员的集合，或者基于这些项目的更复杂的集合论对象。如果我们假设一个不纯集合只在其成员在某个时间存在时才存在，那么这将是一个在广义上依赖于心智的实体。但它也很可能是一个抽象实体。

类似的问题也出现在所谓的"抽象艺术品"上，比如简·奥斯汀的小说和其中的角色。一些哲学家认为这些物品是永恒存在的抽象实体，世俗的作者只是描述而不是创造它们。但当然，常识观点是奥斯汀创造了《傲慢与偏见》和伊丽莎白·贝内特，没有充分的理由否认这一点（Thomasson 1999；参见 Sainsbury 2009）。如果我们采取这种常识性的方法，这些物品在存在上就会依赖于奥斯汀的心智活动，也许还依赖于后来的读者的心智活动。这些物品在上述两种意义上可能不被视为依赖于心智，因为即使在没有人在思考的时候，《傲慢与偏见》也可以在某个时间存在（如果世界上的人们短暂地集体打盹，《傲慢与偏见》也不会消失）。但从某种非仅仅因果关系的意义上来说，它们显然是依赖于心智的。然而，它们仍然很可能是抽象对象。因此，坚持要求抽象对象是心智独立的可能是一个错误。（有关心智依赖的更多信息，请参见 Rosen 1994 和条目[数学哲学中的形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/platonism/)。）

Frege 的原始提议在其他方面也失败了。夸克和电子通常被认为既不可感知也不依赖于心智。然而它们并不是抽象对象。Frege 提议的一个更好的版本将会是：

一个对象是抽象的，当且仅当它既非物质的又非心智的。

对于这个最后版本的两点评论是必要的。首先，它打开了一个思考的大门，除了抽象和具体实体（假设物理对象在广义上是具体的），还有既不具体也不抽象的心理实体。如上所述（第 1.2 节），没有必要坚持这种区别是穷尽的。其次，虽然这种方法可能会划定一个重要的界限，但它也继承了一个熟悉的问题，即如何说明一件事物是一个“物理”对象（Crane 和 Mellor 1990；有关讨论，请参见[physicalism](https://plato.stanford.edu/entries/physicalism/)条目）。从某种意义上说，物理实体是物理学可能感兴趣的实体。但物理学充满了数学，所以从这个意义上说，许多典型的抽象对象，例如π，将被视为物理的。本意是要区分抽象对象，而不是从物理学所假设的“所有”对象中区分，而是从物理学所假设的“具体对象”中区分。但如果这是观点，那么在当前背景下说抽象对象是非物理的是没有启发性的。

#### 3.5.2 非空间性标准

当代的“否定之道”的传承者通常通过修改弗雷格的标准来要求抽象对象是非空间的、因果无效的，或者两者兼而有之。事实上，如果任何对抽象的描述应被视为标准的话，那就是：

一个对象是抽象的，当且仅当它是非空间的和因果无效的。

这个标准解释仍然存在一些困惑。

首先，必须考虑是否存在具有其中一个特征而没有另一个特征的抽象对象。例如，考虑一个不纯的集合，比如柏拉图的单位集（即 {柏拉图}）。它在某种程度上可以被认为是抽象的，因为它在因果上无效，但有人可能会认为它在空间中有一个位置（即无论柏拉图在哪里）。或者考虑一部虚构作品，比如卡夫卡的《变形记》。它也在某种程度上可以被认为是抽象的，因为它（或者至少它的内容）是非空间的。但有人可能会认为虚构作品作为典型的抽象对象似乎具有因果能力，例如影响我们的能力。

在本小节的剩余部分，我们将重点关注上述提议中的第一个标准，即非空间条件。但这引发了一个微妙之处。似乎可以合理地提出这样的建议：必然地，如果某物 x 具有因果效应，那么（由于 x 是一个原因或具有因果力量），x 或 x 的某个部分在时间上有一个位置。因此，如果某物在时间上没有位置，它就没有因果效应。相对论理论暗示了空间和时间是不可分割的，即合并成一个单一的“时空”多维空间。因此，上述提议可以重新表述为一个单一条件：一个对象是抽象的，当且仅当它是非时空的。有时，这个修订后的提议是正确的，用于思考抽象对象，但我们在前一节的讨论中表明，抽象工件和心理事件可能是有时间但非空间的。鉴于这里的复杂性，在接下来的内容中，我们根据需要使用时空性、空间性或时间性。

一些抽象性的原型在直观意义上是非时空的。问余弦函数上周二在哪里是没有意义的。或者如果问有意义的话，明智的回答是它在任何地方都没有。同样，对于许多人来说，问毕达哥拉斯定理是何时产生的没有多大意义。或者如果问有意义的话，他们唯一明智的答案是它一直存在，或者可能根本就不存在“在时间上”。通常认为，这些典范的“纯抽象物”没有非平凡的空间或时间属性；它们没有空间位置，它们在时间上没有特定的存在位置。

其他抽象对象似乎与时空存在更有趣的关系。以国际象棋为例。一些哲学家会说，国际象棋就像一个数学对象，无处存在，无时间限制——要么永恒存在，要么完全超越时间。但最自然的观点是，国际象棋是在某个时间和地点发明的（尽管可能很难准确说出在哪里或何时）；在它被发明之前，它根本不存在；它在 7 世纪从印度传入波斯；它随着时间的推移而改变，等等。抵制这种自然解释的唯一理由是，国际象棋显然是一个抽象对象——毕竟它不是一个物理对象！——而抽象对象不在空间和时间中存在——根据定义！——国际象棋必须在与空间和时间的关系上类似于余弦函数。然而，同样可以公正地将国际象棋和其他抽象工艺品的情况视为反例，以反驳抽象对象仅具有微不足道的空间和时间属性的草率观点。

那么我们应该放弃非时空性的标准吗？不一定。即使在某种意义上，一些抽象实体具有非微不足道的时空属性，仍然可以说具体实体以一种独特的方式存在于时空中。如果我们对具体对象特有的这种时空存在方式有一个解释，我们可以说：一个对象是抽象的（如果是的话），只有当它不以那种方式存在于时空中时。

实施这种方法的一种方式是注意到典型的具体对象在其存在的每个时间点都倾向于占据一个相对确定的空间体积，或者在其存在的过程中占据一个确定的时空体积。对于这样的对象，问“它现在在哪里，占据多少空间？”是有意义的，即使答案有时可能有些模糊。相比之下，即使国际象棋游戏在某种程度上与空间和时间有关，问它现在占据多少空间是没有意义的。（如果这样问确实有意义，唯一合理的答案是它根本不占据任何空间，这并不意味着它占据一个空间点。）因此可以这样说：

一个对象是抽象的（如果）仅当它不占据任何类似确定的空间区域（或时空）。

这个有前途的想法引发了几个问题。首先，可以想象某些通常被视为抽象的物品仍然占据着确定的空间和时间。例如，考虑由彼得和保罗组成的各种集合：{彼得，保罗}，{彼得，{彼得，\{{保罗\}}\}}等等。我们通常不会问这些东西在哪里，或者占据多少空间。事实上，许多哲学家会说这个问题没有意义，或者答案是一个轻蔑的“没有，没有”。但这个答案并不是由集合论或形而上学中的任何东西强加给我们的。即使我们承认“纯粹”的集合与空间只有最微不足道的关系，我们仍然可以像一些哲学家所做的那样认为，不纯的集合存在于它们的成员所在的地方和时间（刘易斯，1986 年）。说一组书在图书馆的某个书架上是很自然的，事实上，有一些理论上的原因使我们希望这样说（麦迪，1990 年）。在这种观点下，我们面临一个选择：我们可以说，由于不纯的集合存在于空间中，它们实际上不是抽象对象；或者我们可以说，由于不纯的集合是抽象的，认为抽象对象不能占据空间是一个错误。

解决这个困难的一种方法是注意到，即使不纯的集合占据空间，它们也是以派生的方式占据的。集合{彼得，保罗}之所以占据一个位置，是因为它的具体元素彼得和保罗一起占据了那个位置。集合并不是“以自己的权利”占据这个位置。考虑到这一点，可以说：

一个对象只有在以下情况下才是抽象的：要么根本不占据空间，要么仅仅因为其他物体（在这种情况下是它的基本元素）占据了该区域。

当然，彼得本身占据了一个区域，这是因为他的_部分_——他的头部、手等等——一起占据了那个区域。因此，更好的提议版本应该是：

一个对象是抽象的（如果且仅当）它要么根本不占据空间，要么是因为一些其他的_不是它的部分_占据了那个区域。

这种方法似乎很好地对这些情况进行了分类，但它有些人为。此外，它引发了一些问题。对于占据空间的雕像，我们该怎么说呢？它之所以占据空间，不是因为它的_部分_在空间中排列，而是因为它的构成_物质_占据了那个区域。那么对于未被观察到的电子呢？根据量子力学的某些解释，它实际上根本不_占据_空间，而是与其所处的时空有某种更奇特的关系。可以说，一个哲学家如果认为“非空间性”是抽象的标志，但又允许一些抽象对象具有非平凡的空间属性，那么他必须给我们一个关于与时空、空间和时间的_独特关系_有何不同的范例具体对象的解释。

也许关于“非空间性”标准的关键问题涉及对空间本身部分的分类。如果它们被认为是具体的，那么人们可能会问空间点或区域位于何处。类似的问题也适用于空间点和区域，以及时间瞬间或间隔。因此，空间时间位置以及空间和时间位置的本体论地位是有问题的。让我们假设空间或时空存在，不仅仅是纯数学的对象，而是物理对象和事件以某种方式排列的场所。重要的是要理解，问题不在于表示这些点和区域（或瞬间和间隔）的数值坐标（或参考系统）；问题在于这些点和区域（或瞬间和间隔）本身。物理对象位于空间区域的“内部”或“在”；因此，根据非空间性标准，它们被视为具体的。但是空间本身的点和区域呢？关于是否承认时空实体论与名义主义者对抽象实体的拒绝一致的问题存在一些争议（Field 1980, 1989; Malament 1982）。如果我们将抽象定义为“非空间性”，这个争论就涉及到空间本身是否被认为是“空间性”的问题。拒绝将这些点、区域、瞬间和间隔视为具体的，因为它们没有“位置”，就意味着将它们视为抽象的。然而，考虑到它们在因果过程中的作用，将它们视为抽象听起来有点奇怪。也许，如果我们想要确定具体实体是空间时间性的（或空间性和时间性的），将它们视为具体会更容易一些。

因此，认为空间时间部分是否算作具体存在的哲学家最好用其他方式来描述抽象/具体的区别。然而，正如上面提到的，认为空间部分是具体的哲学家如果能够解释纯集合与空间之间的关系与具体实体的方式不同，就可以使用非空间性来划分这种区别。

#### 3.5.3 因果无效准则

根据最广泛接受的否定方式的版本：

一个对象只有在因果上无效时才是抽象的。

无论是心理的还是物理的具体对象都具有因果能力；而数字、函数和其他东西都不会引发任何事情发生。象棋本身（与其具体实例不同）不存在与因果关系的交流。即使不纯净的集合在某种意义上存在于空间中，我们很容易相信它们对所发生的事情没有_独特的_因果贡献。彼得和保罗可能会分别产生影响。他们甚至可能共同产生的效果是两个具体对象共同行动的结果，或者可能是它们的整体聚合物（通常被视为具体物）的效果，而不是某种集合论构造的效果。假设彼得和保罗一起使天平倾斜。如果我们考虑这个事件是由一个集合引起的可能性，我们将不得不问是哪个集合引起了它：只包含彼得和保罗的集合？还是基于他们的更复杂的构造？或者是包含组成彼得和保罗的分子的集合？这种可能答案的增多表明，最初将集合归功于因果能力是一个错误。这对那些希望说所有集合都是抽象的人来说是个好消息。

（请注意，一些作家将普通的物理事件（作为最典型的因果有效实体）与集合等同起来。例如，对于大卫·刘易斯来说，像罗马的陷落这样的事件是一个有序对，其第一个成员是一个时空区域，第二个成员是一组这样的区域（刘易斯 1986b）。根据这种观点，同时说不纯的集合是抽象对象，并且抽象对象是非因果的将是灾难性的。）

将抽象物体描述为因果无效实体的最大挑战在于，“因果性”本身是一个众所周知的问题，并且很难定义的概念。毫无疑问，它是思想史上最具争议的概念之一，各种观点都被提出过。因此，“因果有效性”继承了与“因果性”相关的任何不明确之处。因此，如果我们要推动讨论，我们需要将因果关系的概念（理解为事件之间的关系）视为足够清晰，即使事实上并非如此。承认这一无疑天真的假设后，对于抽象对象恰好是因果无效对象的建议，会出现几个困难。

认为因果无效性构成抽象性的充分条件与标准用法有些不符。一些哲学家相信“表象感觉”：意识感知的对象（感官数据），或者可能由大脑中的物理过程引起的定性意识状态，但它们本身没有下游的因果后果（Jackson 1982; Chalmers 1996）。如果存在这些项目，它们是因果无效的，但通常不被视为抽象的。因果无效性标准的支持者可能会坚持认为抽象对象既不是原因也不是结果。但这是危险的。像简·奥斯汀的小说（我们通常构想的那样）这样的抽象工艺品是由人类活动产生的结果。同样，不纯集合是在其具体元素被创建时产生的。这些项目在某种意义上显然是结果；然而，如果它们存在，它们仍然是抽象的。对于因果无效性标准的强版本（将因果无效性视为抽象性的必要和充分条件）的支持者如何最好地应对这个问题尚不清楚。

除了这个担忧之外，对于抽象/具体区分的这种解释没有决定性的直观反例。主要困难——而且这几乎不是决定性的——是概念上的。人们普遍认为，严格来说，因果关系是事件或事态之间的关系。如果我们说岩石——一个物体——导致了窗户破裂，我们的意思是涉及岩石的某个事件或状态（或事实或条件）导致了破裂。如果岩石本身是一个原因，那么它是以某种派生意义上的原因。但这种派生意义一直很难捉摸。岩石击中窗户是一个事件，岩石以某种方式“参与”其中，正是因为岩石以这种方式参与事件，我们才认为岩石本身具有因果效应。但是，一个物体“参与”一个事件是什么意思呢？假设约翰正在思考毕达哥拉斯定理，你让他说出他在想什么。他的回答是一个事件——说出一个句子；其中一个原因是约翰思考定理的事件。毕达哥拉斯定理是否“参与”了这个事件？毫无疑问，它在某种意义上是参与的。这个事件包括约翰与定理建立某种关系，就像岩石击中窗户是岩石与玻璃建立某种关系一样。但我们并不因为毕达哥拉斯定理以这种意义上参与了一个作为原因的事件而认为它具有因果效应。

因此，挑战在于描述区分具体实体的“参与因果秩序”的独特方式。这个问题得到的关注相对较少。没有理由相信它不能被解决，尽管对于“因果性”概念的哲学分析的多样性使得这个任务充满了陷阱。无论如何，在没有解决方案的情况下，这个“否定方式”的标准版本必须被视为一个正在进行中的工作。

#### 3.5.4 区别性/非重复性标准

一些哲学家假设，在某些条件下，存在着数值上不同但无法区分的具体实体，即存在着具体对象 x 和 y，它们展示相同的属性。如果这一点可以得到证实，那么可以提出不同的抽象对象总是可辨别的，或者以较弱的表述，不同的抽象对象从不重复。

Cowling（2017 年，86-89 页）分析了这种抽象/具体区分是否有益，尽管这一领域的标准通常被提供作为普遍/特殊区分的注释。作为他分析的一部分，他使用了两对（有争议的）区别：（i）定性和非定性属性之间的区别，以及（ii）内在和外在属性之间的区别。粗略地说，非定性属性是涉及特定个体的属性（例如，“亚历山大大师的老师”，“阿尔伯特·爱因斯坦”等），而定性属性则不是（例如，“具有质量”，“具有形状”，“具有长度”等）。内在属性是指一个对象无论其他对象如何，无论其与其他对象的关系如何，都具有的属性（例如，“由铜制成”）。相比之下，一个对象的外在属性是依赖于其他实体的属性（例如，“最快的汽车”）。 \[[6](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/notes.html#note-6)]

考虑到这些区别，似乎不可能存在着在质性上无法区分的不同抽象实体；每个抽象实体都应该具有独特的、与众不同的质性内在本质（或属性），这为其形而上学存在提供了理由。根据本节的初始假设，对于任何具体实体来说都不是这种情况。因此，可以思考以下可辨别性标准：

x 是一个抽象对象，当且仅当不存在一个与 x 在质性上无法区分但与 x 不同的对象。

然而，可以通过考虑两个在其内在性质上无法区分的具体对象来对上述提议进行反例推导。考林（2017）考虑了一个可能世界的情况，其中只有两个完全球形的球体 A 和 B，它们共享相同的内在性质，并且在一定距离上漂浮着。因此，A 和 B 是不同的具体对象，但在其内在性质方面是无法区分的。\[7] 但是，刘易斯指出“如果两个个体无法区分，那么它们的单元集合也是无法区分的”（1986a，84）。如果这是正确的，{A}和{B}将是无法区分的，但（至少对于某些哲学家来说）是不同的抽象对象，与可辨识性标准相矛盾。\[8] 可以反驳说，我们可以愉快地接受不纯的集合作为具体的；毕竟，它们的分类一直有些不清楚。显然，这会导致一些集合（纯集合）被视为抽象的，而其他集合（不纯的集合）被视为具体的，这是一个问题。但是，抽象对象具有独特的内在本质的观念使得我们能够建立一个比可辨识性标准更弱的标准；如果一个实体具有独特的内在本质，它就不可能有一个重复体。因此，非重复性的下一个标准可以被提出：

x 是一个抽象对象，当且仅当不可能存在一个与 x 重复但与 x 不同的对象。

但是，对于这个标准来说，还有一个更严重的反例，即内在普遍性。它们据称是具体的对象，因为它们完全存在于它们的实例所在的地方。但是这个标准将它们视为抽象的。以红色为例；它是每个红色物体中完全存在的普遍性。这些红色物体中的每一个都是一个内在普遍性。它们是不可复制的，但至少根据阿姆斯特朗（1978 年，I，77，但参见 1989 年，98-99），它们在范例上是具体的：在时空中定位，具有因果效应等。尽管它们最初看起来很有前途，但可辨识性和不可复制性的标准似乎无法捕捉到抽象/具体的区别。

### 3.6 编码的方式

关于抽象对象的最严格的提议之一是由 Zalta（1983 年，1988 年和一系列论文）发展起来的。这是一个形式化的、公理化的形而上学对象理论（包括抽象和具体对象），还包括属性、关系和命题的理论。该理论明确定义了“抽象对象”的概念，但也隐含地使用公理来描述它们。该理论有三个核心方面：（i）一个谓词 E！，适用于具体实体，并用于定义“抽象”和“普通”对象之间的模态区别；（ii）一种区分“举例关系”和“编码属性”（即编码一元关系）的方法；（iii）一个包含了抽象对象存在条件的理解模式。

（i）由于该理论既有量词∃又有谓词 E！，Zalta 提供了他的理论的两种解释（1983 年，51-2；1988 年，103-4）。在一种解释中，量词∃仅仅断言“存在”，谓词 E！断言“存在性”。在这种解释下，像∃x¬E！x 这样的公式，它是下面描述的公理的蕴含式，断言“存在一个不存在的对象”。因此，在这种解释下，该理论是迈农派的，因为它支持不存在的对象。但也有一种奎因派的解释，其中量词∃断言“存在”，谓词 E！断言“具体性”。在这种解释下，公式∃x¬E！x 断言“存在一个不具体的对象”。因此，在这种解释下，该理论是柏拉图主义的，因为它不支持不存在的对象，而是断言了非具体对象的存在。我们将在此后使用奎因派/柏拉图主义的解释。

在他理论的更具表现力的模态版本中，扎尔塔将“普通”对象（O！）定义为可能是具体的对象。原因是扎尔塔认为可能的对象（例如，百万克拉的钻石，会说话的驴等）不是具体的，而是可能具体的。它们存在，但它们不是抽象的，因为抽象对象（例如数字一）不能是具体的。事实上，扎尔塔的理论暗示了抽象对象（A！）不可能是具体的，因为他将它们定义为不是普通对象的对象（1993 年，404 页）：

O！x = df◊E！xA！x = df¬O！x

因此，普通对象包括所有具体对象（因为 E!x 意味着◊E!x），以及可能的对象，实际上并不具体，但可能是具体的。因此，在这个理论中，“抽象”并不是否定“具体”的。相反，这个定义验证了一个直觉，即数字、集合等不是可能具体的东西。尽管 Zalta 对“抽象”的定义似乎符合“原始主义”的方式——将“具体”视为原始，然后将“抽象”定义为“不可能具体”——但它与之不同之处在于：（a）陈述了统治抽象对象存在条件的公理（见下文），以及（b）通常归因于抽象对象的特征是从统治具体性质的原则中“推导”出来的。例如，Zalta 接受了这样的原则：必然地，任何具有因果能力的东西都是具体的（即□∀x(Cx→E!x)）。然后，由于抽象对象在任何可能的世界中都是具体的，它们必然缺乏因果能力。

（ii）“举例”和“编码”的区别是一个原始的区别，在该理论中由两个原子公式表示：Fnx1…xn（x1,…,xn 举例说明 Fn）和 xF1（x 编码 F1）。普通对象和抽象对象都举例说明属性，但只有抽象对象编码属性；普通对象必然无法编码属性是公理（O!x→□¬∃FxF）。Zalta 的提议可以看作是一个与我们考虑过的所有其他提议都不同的积极的形而上学提议；这是一个使用编码作为一个关键概念来表征抽象对象的积极提议。在这种解读下，该理论的定义和公理传达了“编码”的含义以及它的工作方式。直观上，抽象对象通过我们定义或构思它的属性来“编码”它，但是它们有时候举例说明某些属性，有时候则必然举例说明其他属性。因此，Dedekind-Peano 数论中的数字 1 仅编码其数论属性，而且它有时候举例说明“被 Peano 思考”这个属性，但它必然举例说明“抽象”、“没有形状”、“不是建筑物”等属性。举例说明和编码属性之间的区别也用于定义身份：只要普通对象必然举例说明相同的属性，它们就是相同的，而只要抽象对象必然编码相同的属性，它们就是相同的。

(iii) 理解原则断言，对于每个可表达的属性条件，都存在一个抽象对象，_编码_了满足该条件的属性。形式上：∃x(A!x&∀F(xF≡ϕ))，其中ϕ没有自由的 xs。这个模式的每个实例都断言某种类型的抽象对象的存在。例如，当's'表示苏格拉底时，实例∃x(A!x&∀F(xF≡Fs))断言存在一个抽象对象，它恰好编码了苏格拉底所具有的属性。Zalta 使用这个对象来分析苏格拉底的完整个体概念。但是，任何对属性条件的ϕ（ϕ中没有自由的 x 出现）都可以用来形成理解的实例。实际上，可以证明所断言的对象是唯一的，因为不能有两个不同的抽象对象恰好编码满足ϕ的属性。

从(i)–(iii)得出的理论通过额外的公理和定义进一步发展。一个公理断言，如果一个对象编码了一个属性，那么它必然如此(xF→□xF)。因此，一个对象编码的属性不依赖于任何情况。此外，Zalta 还补充了他的抽象对象理论与属性、关系和命题的理论。在这里，我们只描述属性的理论。它受到两个原则的支配：属性的理解原则和身份原则。属性的理解原则断言，对于任何可表达的不带编码子公式的对象条件，都存在一个属性 F，使得必然地，一个对象 x 展示 F 当且仅当 x 是满足ϕ的对象，即∃F□∀x(Fx≡ϕ)，其中ϕ没有编码子公式和自由的 Fs。身份原则断言，属性 F 和 G 只有在 F 和 G 必然由相同的对象编码时才相同，即 F=G=df□∀x(xF≡xG)。这个原则允许断言在经典意义上存在必然等价的属性，即□∀x(Fx≡Gx)，但它们是不同的。\[11]

由于α=β在α和β都是个体变量或属性变量时都有定义，Zalta 采用了相同物的替换的常规原则。由于他系统中的所有术语都是刚性的，相同物的替换即使在情态语境中也能保持真实性。

上述原则隐含地刻画了抽象对象和普通对象。Zalta 的理论并不假设任何具体对象，因为这是一个偶然的问题。但他的系统包括巴尔坎公式（即◊∃xFx→∃x◊Fx），因此像“可能有说话的驴”这样的可能性主张意味着在我们的世界中存在着（非具体的）对象，在某个可能的世界中它们是说话的驴。由于 Zalta 采纳了普通属性如成为驴的必然意味着具体性的观点，这些_偶然非具体_的对象是普通的。

Zalta 使用他的理论来分析柏拉图的形式、概念、可能世界、弗雷格的数和弗雷格的意义、虚构和数学对象以及一般的数学关系。然而，一些哲学家认为他的理解原则过于包容，因为除了这些对象之外，它还断言存在像“圆方”或“包含所有非自身成员的集合”的实体。该理论并不断言任何东西是圆的和方的——该理论保留了传统的断言形式而不引起矛盾。但它确实断言存在一个抽象对象，编码了圆和方的属性，以及存在一个抽象对象，编码了包含所有非自身成员集合的属性。Zalta 会回应说，这样的对象不仅需要用来陈述涉及“圆方”和“罗素集合”等表达式的句子的真实条件，并解释不一致故事和不一致理论（例如，弗雷格的外延）的虚构角色，还需要用来分析。%

应注意的是，Zalta 对抽象对象的理解原则是无限制的，因此构成了一个“充实”原则。这使得该理论能够为任意数学理论提供对象。对于数学理论 T 的术语τ，理解原则产生一个唯一的对象，它编码了 T 中归属于τ的所有属性 F（Linsky＆Zalta 1995，Nodelman＆Zalta 2014）。因此，Zalta 的理论提供了显著的解释能力，因为它在不同领域的哲学中有多种应用，并推进了一系列难题的解决方案。

### 3.7 削弱存在的方式

许多哲学家认为抽象对象以某种薄弱、空洞的方式存在。在本节中，我们考虑了一个观点，即抽象/具体的区别可能是通过说抽象对象以比具体对象存在的方式更不牢固来_定义_的。

传统的柏拉图主义观念是一种现实主义观念：抽象对象以与自然界中的对象存在相同的充实意义存在——它们是独立于心智的，而不是人类努力的产物或以任何方式依赖具体对象。但是，现在已在文献中确立的一些贬低、元本体论观点基于这样一个想法：传统柏拉图主义者面临的问题与“关于如何指定一个对象所需的一些非常普遍的预设”有关，而不是与“所需对象的抽象性”有关（Linnebo 2018, 42）。这些观点表明，抽象对象以某种较弱的意义存在。因此，各种方法阐述了可能被称为削弱存在方式的方式。一个明确的先例是 Carnap 1950 \[1956]提出的，他的贬低方法可能走得最远；Carnap 拒绝了对“真正存在的东西”（即使是具体对象的情况下）的形而上学追求，因为他认为问题“X 是否真的存在？”是伪问题（如果独立于某种语言框架提出）。

但是还有其他方法可以表明抽象对象具有对世界的要求很少的存在条件。例如，Linsky＆Zalta（1995, 532）认为，抽象对象的心智独立性和客观性与物理对象不同：抽象对象不受外观/现实区分的限制，它们不以需要经验调查发现的“稀疏”方式存在，并且它们不是完整的对象（例如，数学对象仅通过它们的数学属性来定义）。他们使用这个概念来“自然化”Zalta 对抽象对象的理解原则。

其他通货紧缩的观点在某种程度上发展了抽象对象存在的较弱意义（例如，作为“薄”的对象）。我们在下面进一步描述了其中一些提议，并试图解释它们如何表征被削弱的通货紧缩意义的方式（即使这些表征并不总是明确的）。

#### 3.7.1 语言规则的标准

卡尔纳普认为关于实体（具体或抽象）的“真实”存在的主张没有认知内容。它们是伪陈述。然而，他承认：（a）科学中有使用指代数学实体（如数字）的术语的句子；和（b）语义分析似乎需要像属性和命题这样的实体。由于数学实体、属性和命题传统上被认为是抽象的，他想澄清如何能够接受涉及抽象实体的语言，而不采用他认为是关于这些实体客观实在性的伪句。卡尔纳普的著名论文（1950 \[1956]）试图展示，在不接受柏拉图主义的情况下，可以使用涉及抽象实体的语言。

为了实现这些目标，卡尔纳普首先指出，在对某种确定类型的实体提出存在问题之前，首先必须有一种语言或“语言框架”，使人们能够谈论所讨论的实体类型。然后，他将在这样的语言框架内表达的“内部”存在问题与关于框架的“外部”存在问题区分开来。只有后者才会询问该框架的实体是否客观存在。正如我们将在下面看到的，卡尔纳普认为，在框架内部的存在问题可以通过经验调查或逻辑分析来回答，这取决于框架所涉及的实体类型。相比之下，卡尔纳普将外部问题（例如，“X 存在吗？”无论是关于语言框架还是独立于语言框架表达）视为伪问题：尽管它们似乎是理论问题，但实际上它们只是关于语言框架在科学中的实用性的实际问题。

Carnap 的论文（1950 \[1956]）考虑了各种语言框架，例如：可观察的事物（即，可观察的事物和事件的时空有序系统），自然数和整数，命题，物体属性，有理数和实数，以及时空坐标系统。每个框架都是通过开发一种语言来建立的，该语言通常包括与所讨论的一种或多种实体相关的表达式，与所讨论的实体的属性相关的表达式（包括每种实体的一般类别术语），以及范围涵盖这些实体的变量。因此，用于可观察事物系统的框架具有表示这些事物的表达式（如“地球”，“埃菲尔铁塔”等），表示这些事物属性的表达式（如“行星”，“由金属制成”等），以及范围涵盖可观察事物的变量。自然数的框架具有表示它们的表达式（如“0”，“2+5”），表示数字属性的表达式（如“质数”，“奇数”），包括一般类别术语“数字”的表达式，以及范围涵盖数字的变量。

对于 Carnap 来说，语言框架中的每个陈述都应具有可以通过分析或经验方法确定的真值。如果一个陈述在逻辑上是真（或假），或者如果它的真值仅可以根据语言规则或其组成表达式之间的语义关系来确定，那么它的真值是可以通过分析确定的。当一个陈述在感知到的证据的光下可以被证实（或证伪）时，它是可以通过经验确定的。请注意，试图根据证据来证实关于物理对象的经验性陈述的尝试要求我们采用事物的框架语言。然而，Carnap 警告我们，“这不能被解释为接受对事物世界的现实的_信仰_；因为这不是一个理论问题”（1950 \[1956, 208]）。对于 Carnap 来说，接受本体论“仅仅意味着接受一种特定的语言形式，换句话说，接受形成陈述和测试、接受或拒绝它们的规则”（1950 \[1956, 208]）。

Carnap 对每个语言框架都采取这种方法，无论它是关于物理、具体事物的框架，还是关于抽象实体（如数字、属性、概念、命题等）的框架。对他来说，接受给定语言框架的实用理由是它具有解释力，统一解释了不同类型的数据和现象，更高效地表达了主张等。我们通常会根据特定的解释目的选择一个框架。因此，我们可能会选择一个带有关于抽象实体的表达式的框架来进行_阐释_（即概念的阐明）或者为自然语言开发语义。对于 Carnap 来说，选择哲学上的形而上学还是名义主义并不是一个合法的选择；两者都是不恰当的试图回答一个外在的伪问题。

如前所述，对于“有桌子”和“有独角兽”等存在性主张，它们是在可观察实体的框架内表达的，其真实性需要通过经验观察和调查来确定。这些陈述不是由语言规则决定的。相比之下，在数论框架内表达的“有数字”（“∃xNx”）或在属性理论框架内表达的“存在一个属性 F，使得 x 和 y 都是 F”（“∃F(Fx\&Fy)”）等存在性主张可以通过分析确定。对于这些陈述，要么它们是语言规则的一部分（例如，作为控制语言术语的公理表达），要么可以从语言规则推导出来。当这些陈述是构成语言框架的规则的一部分时，它们被认为是_分析的_，与从这些规则推导出来的存在性陈述一样。\[14]

所有刚才讨论的存在断言都是各自语言框架内部的。卡尔纳普认为，“存在”的谈论只能给予内部意义。关于事物或抽象对象存在的内部问题并不是关于它们真实的形而上学存在的问题。因此，更适合描述他的观点是体现了一种泄气的对象观念。卡尔纳普得出结论：“某种类型的实体或抽象实体作为指示物的可接受性问题被归结为对这些实体的语言框架的可接受性问题”（1950 \[1956, 217]）。

因此，对于每个框架（无论是描述经验对象、抽象对象还是两者混合的框架），都可以制定简单和复杂的存在性陈述。根据卡尔纳普的观点，每个简单的存在性陈述要么是经验的，要么是分析的。如果一个简单陈述是经验的，其真值可以通过经验调查和考虑框架规则来确定；如果简单的存在性陈述是分析的，那么它的真值可以简单地通过考虑框架规则来确定。需要经验调查的简单存在性陈述断言了可能的具体实体的存在（如“桌子”或“独角兽”），而分析的简单存在性陈述断言了抽象实体的存在。让我们称这个断言抽象对象存在的标准为“语言规则标准”。

混合框架的情况对这个观点提出了一些困难。根据语言规则的标准，

x 是抽象的，当且仅当“x 存在”在相关语言中是分析的。

但是这个标准表明，_不纯净_的集合、依赖于对象的属性、抽象的艺术品以及其他一切都不是抽象的。因为这个标准似乎在某种程度上划定了纯粹的抽象实体和其他一切之间的界限。关于 {Bob Dylan} 或狄更斯的 _A Christmas Carol_ 的简单存在性陈述的真实性，并不仅仅取决于语言规则。对于包含一般术语如“小说”、“法规”等的简单和复杂存在性陈述也是如此。

然而，最终，卡尔纳普似乎既不是关于对象（抽象或具体）的现实主义者，也不是名义主义者。卡尔纳普拒绝了这些对象是否在形而上学意义上是真实的问题。但是，与名义主义者相反，他拒绝了我们可以真正否认抽象对象的真实存在（即在语言框架之外的否认）。这种态度解决了采用哪种框架的问题，基于实用的原因（例如，哪种框架最有助于我们理解要解释的数据），这就是为什么我们将他的观点标记为一种_削弱存在性的方式_。有关更多详细信息，请参阅关于[Carnap](https://plato.stanford.edu/entries/carnap/)的条目。

其他哲学家的提议与卡尔纳普的观点有关。雷斯尼克（1997 年，第二部分）提出了一种用于存在数学对象的_假设认识论_。根据这个观点，确保数学对象的存在只需要使用一种语言来假设数学对象，并为它们建立一个一致的数学理论。然而，它们的存在并不是由于被假设而产生的。相反，我们之所以认识到这些对象的存在，是因为已经发展出了一个一致的数学理论。雷斯尼克要求对数学对象进行语言规定，并对其认识为存在的一致性条件。托马森（2015 年，30-34 页）提倡一种她认为是继承自卡尔纳普的方法。她称之为_简易本体论_。由于她并不试图找到终极范畴或基本（抽象或具体）对象的明确列表，她更倾向于一种更简单的现实主义（参见托马森 2015 年，145-158 页）。她认为，当存在性陈述在经验证据或仅仅是支配一般术语（例如，分类术语）的使用规则的支持下时，它们提供了可接受的本体论承诺；在这两种情况下，她说一般术语的“应用条件”得到了满足（参见托马森 2015 年，86 页，89-95 页）。因此，她也提供了一种接受抽象对象的_语言规则标准_。鉴于她对简单现实主义的辩护，她似乎将可观察对象和科学中的理论实体都视为具体存在的。

#### 3.7.2 最小主义标准

在接下来的内容中，考虑了两种制定抽象/具体区分标准的方式。这些观点始于这样一个想法：我们对于一个对象的概念允许存在那些对现实的要求非常少，除了那些不提及抽象对象的要求之外。那些坚持这一哲学命题的哲学家被 Linnebo（2012）称为元本体论的“最小主义者”。他们的提议通常与数学哲学的问题相关，但随后应用于其他领域。

Parsons（1990）、Resnik（1997）和 Shapiro（1997）认为，在数学理论的情况下，一致性足以证明这些理论中提到的对象的存在。\[17]他们没有提供一个明确的标准来区分抽象对象和具体对象。然而，他们的提议隐含地进行了区分；抽象对象是那些根据某些模态主张的真实性而存在的对象。特别地，数学对象的存在是“以纯粹的模态真理为基础的”。例如，数字的存在是“由于”存在可能有一个ω序列的对象；集合的存在是因为可能存在满足某个集合论公理的实体等等。由于这些纯粹的模态真理是必然的，这就解释了为什么纯粹的抽象对象是必然存在的。这也解释了它们无实质性的一面：它们的存在是基于那些并不（表面上）需要任何实际存在的真理。\[18]

Linnebo（2018）通过修订我们对 Frege 的双条件抽象原则的理解，提出了一个关于如何构想抽象对象的建议（参见[3.4](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/#WayAbstPrin)小节）。一些哲学家认为这些 Frege 的抽象原则是分析句。例如，Hale＆Wright（2001；2009）认为抽象原则的两个方面在意义上是等价的；它们以不同的方式“划分内容”（使用 Frege 的隐喻）。但是 Linnebo（2018, 13-14）拒绝了这种观点，以及这种双条件原则是分析的观点。

相反，他建议我们通过一种称为“充分性运算符”的方式来实现对抽象（和其他对象）的引用，他认为这是对物质条件的加强。他从形式为“如果 Rab，则 f（a）= f（b）”的条件原则开始（例如，“如果 a 和 b 平行，则 a 的方向= b 的方向”），并将右侧视为左侧的重新概念化。他将这些主张表示为ϕ⇒ψ，其中新的运算符“⇒”旨在捕捉直观的观念，即ϕ“是”（_概念上的_）“对于”ψ“足够的”，或者ψ“所需的全部”“是”ϕ。为了使ϕ对于ψ足够，充分性必须比_形而上地蕴含_更强，但比_分析地蕴含_更弱（参见 Linnebo 2018, 15）。Linnebo 考虑的概念是一种“形而上学基础”的一种类型。因此，充分性陈述使我们能够以形而上学上不太有问题或非问题的对象来概念化涉及抽象对象（或其他问题对象）的陈述。

对于林内博来说，充分性的不对称性很重要。他不接受互相充分的情况，即形式为 Rab⇔f(a)=f(b)的原则，因为这将意味着两边在意义上是等价的。相反，关键在于看似无问题的主张 Rab 使得主张 f(a)=f(b)变得无问题，这最好通过形式为 Rab⇒f(a)=f(b)的充分性陈述来表达，其中左边_基于_右边。因此，林内博对于再概念化的理解并不是弗雷格的内容重塑的概念。

此外，在充分性陈述中，林内博并不要求关系 R 是一个等价关系；他只要求 R 是对称的和传递的。它不需要是自反的，因为域可能包含实体 x，使得¬Rxx 成立（例如，在方向的充分性陈述中，并非域中的每个对象 x 都与自身平行-平行仅限于线）。林内博将这种对称和传递关系称为_统一_关系。当充分性陈述 Rab⇒f(a)=f(b)成立时，新的对象被确定。这些新对象是根据由 R 相关的较不问题的实体来指定的；例如，方向通过平行线来指定。根据林内博的观点，这些平行线成为新对象的_规范_。因此，统一关系 R 是发展引用的充分（但不是必要充分）条件的起点。

有时，由条件原则引入的新对象对现实没有要求；当发生这种情况时，它们被称为“薄”（例如，方向只要求存在平行线）。然而，当由充分性陈述引入的新对象对现实提出更实质性的要求时，这些对象被认为是“厚”的。假设 Rab 断言 a 和 b 是同一连贯且自然有界整体的时空部分。然后，通过以下原则，a 和 b 成为物体的规范：Rab⇒物体(a)=物体(b)。在这种情况下，这个原则“对世界提出了实质性的要求”，因为它要求检查是否存在“构成连续坚实物质的时空部分”（仅仅看时空部分不足以确定它们是否构成一个物体；参见 Linnebo 2018, 45)。

然而，Linnebo 并没有将抽象与薄联系起来（2012, 147），因为在相对意义上存在一些不是抽象的薄对象，即那些在世界上除了以某些先前给定的对象为基础引入的要求之外，不对世界提出实质性要求的对象。你左手和你的笔记本电脑的整体并不对世界提出超出其部分要求之外的要求。\[[19](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/notes.html#note-19)]相反，他提出抽象对象是那些薄且具有“浅层本质”的对象。所谓“浅层本质”是指“关于 Fs 的任何问题都有一个答案，可以根据对这些 Fs 的任何给定规范来确定”（2018, 192–195）。例如，方向具有浅层本质，因为关于方向的任何问题（例如，它们是否正交等）可以仅仅基于指定它们的线来确定。形状具有浅层本质，因为关于形状的任何问题（例如，它们是否三角形、圆形等）可以仅仅基于它们的底层具体图形来确定。相比之下，具体对象的整体不是浅层的，因为有关它们的问题不能仅仅根据它们的规范来回答；例如，你的笔记本电脑和你的左手的整体的重量不仅取决于它们的组合，还取决于它们所处的重力场。\[[20](https://plato.stanford.edu/entries/abstract-objects/notes.html#note-20)]

Linnebo 因此将抽象对象与具体对象进行对比，抽象对象是薄且具有浅层本质的，而具体对象则没有浅层本质。Linnebo 在几个方面扩展了这个观点。他通过提供一种基于“动态抽象”的集合论重建来构建了一个超越“抽象原则方式”的数学对象的解释（2018 年，第 3 章）。这种极简主义形式还允许存在一种混合本质的抽象对象；也就是那些相对于其他对象而言是薄的对象。例如，字母“A”的类型是抽象的，因为它是薄的且具有浅层本质，但相对于字母“A”的符号而言，它是薄的。

正如 Linnebo 自己承认的那样，这个观点面临一些问题。其中一个问题是，工作数学家使用的方法论，如经典逻辑、非预测性定义以及对无限域的任意子集的取舍，似乎假设了更独立的对象，即那些没有浅层本质的对象（2018 年，197 页；关于独立性的讨论，请参见[数学中的形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/platonism-mathematics/#HowUInd)条目的第 4.1 节）。另一个问题（2018 年，195 页）是，为了使一个对象被视为具有“浅层本质”，必须有一个“内在”的统一关系可用。需要进行调查以确定每种情况是否存在这样的内在统一关系。目前尚不清楚在本条目中提到的问题案例（如国际象棋、法律机构或英语）中是否存在具有“内在”统一关系的条件原则。最后，Linnebo 没有讨论具体单元素集合本身是抽象还是具体的问题。目前，他的理论可能存在一个重要问题，其他关于抽象对象的理论可以回答。

### 3.8 消除论

最后我们来讨论拒绝抽象/具体区分的提议。我们可以考虑三种情况。首先，有些名义主义者既拒绝抽象实体，也认为这种区分是不合法的。他们专注于反驳文献中提出的这种区分的表述。第二组消除论者拒绝任何形式的真实对象，因此认为这种区分是无关紧要的；他们是本体论虚无主义者。最后一组消除论者认同存在具体对象和抽象对象的典型案例，但得出结论说，严格的哲学区分无法清晰到足以具有任何解释力（参见 Sider 2013, 287）。这让人想起了刘易斯（Lewis）对建立足够清晰以引起理论兴趣的区分的可能性的悲观态度（1986a, 81–86）。

## 4. 进一步阅读

Berto 和 Plebani（2015）提供了对本体论和元本体论的有用介绍。Putnam（1971）从科学的角度为抽象对象提出了论据。Bealer（1993）和 Tennant（1997）提出了关于抽象实体必要存在的_先验_论证。Fine（2002）系统地研究了数学基础中的抽象原则。Wetzel（2009）考察了类型-标记的区别，认为类型是抽象对象，而这些类型的标记是它们的具体实例，并展示了在科学和自然语言中出现的对类型的许多引用是多么难以解释。Zalta（2020）为高阶抽象对象（包括抽象属性和抽象关系以及普通属性和关系）开发了一种类型理论框架，并提供了与其他类型理论的比较以及在哲学和语言学中的应用。Moltmann（2013）研究了在发展自然语言语义时需要抽象对象的程度；在这本书中，以及她的文章（2020）中，她辩护了“核心-边缘”区分，并提出自然语言本体论仅在其边缘中包含对抽象对象的引用。Falguera 和 Martínez-Vidal（2020）编辑了一本专著，其中的作者就不同种类和类别的抽象对象在哲学的不同领域中的立场和争论进行了介绍。

## Bibliography

* Armstrong, David, 1978, _Universals and Scientific Realism (Volume I: Nominalism and Realism; Volume II: A Theory of Universals)_, New York: Cambridge University Press.
* –––, 1989, _Universals: An Opinionated Introduction_, Boulder: Westview Press.
* Azzouni, Jody, 1997a, “Applied Mathematics, Existential Commitment and the Quine-Putnam Indispensability Thesis,” _Philosophia Mathematica_, 3(5): 193–209.
* –––, 1997b, “Thick Epistemic Access: Distinguishing the Mathematical from the Empirical,” _The Journal of Philosophy_, 94(9): 472–484. doi:10.2307/2564619
* –––, 2004, _Deflating Existential Consequence: A Case for Nominalism_, New York: Oxford University Press. doi:10.1093/0195159888.001.0001
* –––, 2010, _Talking About Nothing: Numbers, Hallucinations and Fictions_, Oxford: Oxford University Press.
* Baker, Alan, 2005, “Are There Genuine Mathematical Explanations of Physical Phenomena?” _Mind_, 114(454): 223–238.
* –––, 2009, “Mathematical Explanation in Science,” _British Journal for the Philosophy of Science_, 60(3): 611–633.
* –––, 2017, “Mathematics and Explanatory Generality,” _Philosophia Mathematica_, 25(2): 194–209. doi:10.1093/philmat/nkw021
* Balaguer, Mark, 1995, “A Platonist Epistemology,” _Synthese_, 103(3): 303–325.
* –––, 1996, “A Fictionalist Account of the Indispensable Applications of Mathematics,” _Philosophical Studies: An International Journal for Philosophy in the Analytic Tradition_, 83(3): 291–314.
* –––, 1998, _Platonism and Anti-Platonism in Mathematics_ p. 240, New York: Oxford University Press.
* –––, 2020, “Moral Folkism and the Deflation of (Lots of) Normative and Metaethics,” in José Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 297–318.
* Baron, Samuel, 2016, “Explaining Mathematical Explanation,” _The Philosophical Quarterly_, 66(264): 458–480. doi:10.1093/pq/pqv123
* –––, 2020, “Purely Physical Explananda: Bistability in Perception,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 17–34.
* Bealer, George, 1993, “Universals,” _The Journal of Philosophy_, 90(1): 5–32. doi:10.2307/2940824
* Benacerraf, Paul, 1965, “What Numbers Could Not Be,” _Philosophical Review_, 74(1): 47–73.
* –––, 1973, “Mathematical Truth,” _Journal of Philosophy_, 70(19): 661–679.
* Berto, Francesco, and Plebani, Matteo, 2015, _Ontology and Metaontology: A Contemporary Guide_, London; New York: Bloomsbury Academic.
* Bolzano, Bernard, 1837, _Wissenschaftslehre_, Sulzbach: J. E. v. Seidel.
* Brentano, Franz, 1874, _Psychologie Vom Empirischen Standpunkt_, Leipzig: Duncker & Humblot.
* Bueno, Otávio, 2008a, “Nominalism and Mathematical Intuition,” _Protosociology_, 25: 89–107.
* –––, 2008b, “Truth and Proof,” _Manuscrito_, 31(1): 419–440.
* –––, 2020, “Contingent Abstract Objects,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 91–109.
* Burgess, John P., 2005, _Fixing Frege_, Princeton: Princeton University Press.
* Burgess, John P., and Rosen, Gideon, 1997, _A Subject with No Object: Strategies for Nominalistic Interpretation of Mathematics_, Oxford: Oxford University Press.
* Carnap, Rudolf, 1950 \[1956], “Empiricism, Semantics, and Ontology,” _Revue Internationale de Philosophie_, 4(11): 20–40; reprinted with revisions in Rudolf Carnap, _Meaning and Necessity_, expanded edition, Chicago: Chicago University Press, 1956, pp. 205–221.
* Chalmers, David, 1996, _The Conscious Mind_, Oxford: Oxford University Press.
* Colyvan, Mark, 2001, _The Indispensability of Mathematics_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2010, “There Is No Easy Road to Nominalism,” _Mind_, 119(474): 285–306. doi:10.1093/mind/fzq014
* Colyvan, Mark, and Zalta, Edward N., 1999, “Mathematics: Truth and Fiction?” _Philosophia Mathematica_, 7(3): 336–349. doi:10.1093/philmat/7.3.336
* Cook, Roy, 2003, “Iteration One More Time,” _Notre Dame Journal of Formal Logic_, 44(2): 63–92.
* Cowling, Sam, 2017, _Abstract Entities_, London: Routledge.
* Crane, Tim, and Mellor, D. H., 1990, “There Is No Question of Physicalism,” _Mind_, 99(394): 185–206.
* Dedekind, Richard, 1888 \[1963], _Was Sind Und Was Sollen Die Zahlen_, Braunschweig: Vieweg und Sohn; English translation, “The Nature and Meaning of Numbers”, in R. Dedekind, _Essays on the Theory of Numbers_, Wooster Woodruff Beman (trans.), New York: Dover, 1963, pp. 29–115.
* Donato-Rodríguez, Xavier, and Falguera, José L., 2020, “The Nature of Scientific Models: Abstract Artifacts That Determine Fictional Systems,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 151–171.
* Dummett, Michael, 1973, _Frege: Philosophy of Language,_ London: Duckworth.
* Enoch, David, 2011, _Taking Morality Seriously: A Defense of Robust Realism_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199579969.001.0001
* –––, 2016, “Indispensability Arguments in Metaethics: Even Better Than in Mathematics?” in Uri D. Leibowitz & Neil Sinclair (eds.), _Explanation in Ethics and Mathematics_, Oxford: Oxford University Press.
* Falguera, José L., and Martínez-Vidal, Concha (eds.), 2020, _Abstract Objects: For and Against_ (Synthese Library: Volume 422), Cham, Switzerland: Springer.
* Field, Hartry, 1980, _Science Without Numbers_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 1989, _Realism, Mathematics and Modality_, Oxford: Basil Blackwell.
* Fine, Kit, 1994, “Essence and Modality,” _Philosophical Perspectives_, 8: 1–16. doi:10.2307/2214160
* –––, 2002, _The Limits of Abstraction_, Oxford; New York: Clarendon Press.
* –––, 2005, “Our Knowledge of Mathematical Objects,” in _Oxford Studies in Epistemology: Volume 1_, pp. 89–110, Oxford: Oxford University Press.
* Frege, Gottlob, 1884, _Grundlagen Der Arithmetik_, Breslau: W. Koebner.
* –––, 1918, “Der Gedanke: Eine Logische Untersuchung,” _Beiträge Zur Philosophie Des Deutschen Idealismus_, I: 58–77.
* Goodman, Nelson, and Quine, W. V. O., 1947, “Steps Toward a Constructive Nominalism,” _The Journal of Symbolic Logic_, 12(4): 105–122.
* Gödel, Kurt, 1964, “What Is Cantor’s Continuum Problem?” in P. Benacerraf & H. Putnam (eds.), _Philosophy of Mathematics: Selected Readings_, 2nd edition, pp. 254–270, Cambridge: Cambridge University Press.
* Hale, Bob, 1987, _Abstract Objects_, Oxford: Blackwell.
* Hale, Bob, and Wright, Crispin, 2001, _The Reason’s Proper Study: Essays Towards a Neo-Fregean Philosophy of Mathematics_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2009, “The Metaontology of Abstraction,” in D. Chalmers, D. Manley, & R. Wasserman (eds.), _Metametaphysics_, pp. 178–212, New York: Oxford University Press.
* Hellman, Geoffrey, 1989, _Mathematics Without Numbers: Towards a Modal-Structural Interpretation_, Oxford: Clarendon Press.
* Hirsch, Eli, 2002, “Quantifier Variance and Realism,” _Philosophical Issues_, 12(1): 51–73. doi:10.1111/j.1758-2237.2002.tb00061.x
* –––, 2011, _Quantifier Variance and Realism: Essays in Metaontology_, New York: Oxford University Press.
* Inwagen, Peter van, 1977, “Creatures of Fiction,” _American Philosophical Quarterly_, 14(4): 299–308.
* –––, 1983, “Fiction and Metaphysics,” _Philosophy and Literature_, 7(1): 67–77. doi:10.1353/phl.1983.0059
* Jackson, Frank, 1982, “Epiphenomenal Qualia,” _The Philosophical Quarterly_, 32(127): 127–136. doi:10.2307/2960077
* Kalderon, Mark Eli, 2005, _Fictionalism in Metaphysics_, Oxford: Oxford University Press.
* Katz, Jerrold, 1980, _Language and Other Abstract Objects_, Lanham, MD: Rowman & Littlefield.
* Knowles, Robert, and Saatsi, Juha, 2019, “Mathematics and Explanatory Generality: Nothing but Cognitive Salience,” _Erkenntnis_. doi:10.1007/s10670-019-00146-x
* Kripke, Saul, 1973 \[2013], _Reference and Existence: The John Locke Lectures_, Oxford: Oxford University Press, 2013. \[These lectures were given in 1973 but remained unpublished until 2013.]
* Leibowitz, Uri D., and Sinclair, Neil (eds.), 2016, _Explanation in Ethics and Mathematics: Debunking and Dispensability_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780198778592.001.0001
* Leng, Mary, 2010, _Mathematics and Reality_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2020, “Is There a Fact of the Matter About the Existence of Abstract Objects?” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 111–130.
* Lewis, David, 1986a, _On the Plurality of Worlds_, Oxford: Blackwell.
* –––, 1986b, “Events”, in D. Lewis, _Philosophical Papers_ (Volume II), Oxford: Oxford University Press, pp. 241–269.
* –––, 2007, “Events,” in _Philosophical Papers: Volume Ii_, pp. 241–269, Oxford: Oxford University Press.
* Linnebo, 2012, “Metaontological Minimalism,” _Philosophy Compass_, 7(2): 139–151. doi:10.1111/j.1747-9991.2011.00471.x
* –––, 2018, _Thin Objects: An Abstractionist Account_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oso/9780199641314.001.0001
* Linsky, Bernard, and Zalta, Edward N., 1995, “Naturalized Platonism Versus Platonized Naturalism,” _The Journal of Philosophy_, 92(10): 525–555. doi:10.2307/2940786
* Locke, John, 1689, _An Essay Concerning Human Understanding_, Oxford: Clarendon Press.
* Maddy, Penelope, 1990, _Realism in Mathematics_, New York; London: Clarendon Press.
* –––, 1995, “Naturalism and Ontology,” _Philosophia Mathematica_, 3(3): 248–270. doi:10.1093/philmat/3.3.248
* –––, 1997, _Naturalism in Mathematics_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2011, _Defending the Axioms: On the Philosophical Foundations of Set Theory_, Oxford: Oxford University Press.
* Malament, David, 1982, “Review of Field (1980),” _The Journal of Philosophy_, 79: 523–34.
* Mally, Ernst, 1912, _Gegenstandstheoretische Grundlagen Der Logik Und Logistik_, Leipzig: Barth.
* Martínez-Vidal, Concha, and Rivas-de-Castro, Navia, 2020, “Description, Explanation and Ontological Commitment,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 35–57.
* Meinong, Alexius, 1904, “Über Gegenstandstheorie,” in A. Meinong (ed.), _Untersuchungen Zur Gegenstandstheorie Und Psychologie \[Investigations in Theory of Objects and Psychology]_, pp. 1–51, Leipzig: Barth.
* –––, 1915, _Über Möglichkeit Und Wahrscheinlichkeit. Beiträge Zur Gegenstandstheorie Und Erkenntnistheorie \[on Possibility and Probability. Contributions to Object Theory and Epistemology]_, Leipzig: Barth.
* Melia, Joseph, 2000, “Weaseling Away the Indispensability Argument,” _Mind_, 109(435): 455–479.
* –––, 2002, “Response to Colyvan,” _Mind_, 111(441): 75–79.
* Moltmann, Friederike, 2013, _Abstract Objects and the Semantics of Natural Language_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2020, “Abstract Objects and the Core-Periphery Distinction in the Ontological and the Conceptual Domain of Natural Language,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 255–276.
* Nodelman, Uri, and Zalta, Edward N., 2014, “Foundations for Mathematical Structuralism,” _Mind_, 123(489): 39–78. doi:10.1093/mind/fzu003
* Parsons, Charles, 1990, “The Structuralist View of Mathematical Objects,” _Synthese_, 84(3): 303–346.
* Parsons, Terence, 1980, _Nonexistent Objects_, New Haven: Yale University Press.
* Popper, Karl, 1968, “Epistemology Without a Knowing Subject,” in _Logic, Methodology, and Philosophy of Science Iii_, pp. 333–373, Amsterdam: North Holland.
* Putnam, Hilary, 1967, “Mathematics Without Foundations,” _The Journal of Philosophy_, 64(1): 5–22.
* –––, 1971, _Philosophy of Logic_, London: Harper; Row.
* –––, 1987, _The Many Faces of Realism_, La Salle: Open Court.
* –––, 1990, _Realism with a Human Face_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Quine, W. V. O., 1948, “On What There Is,” _The Review of Metaphysics_, 2(5): 21–38.
* –––, 1960, _Word and Object_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* –––, 1969, _Ontological Relativity and Other Essays_, New York: Columbia University Press.
* –––, 1976, _The Ways of Paradox and Other Essays_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Rayo, Agustín, 2013, _The Construction of Logical Space_, Oxford: Oxford University Press.
* Resnik, Michael D., 1982, “Mathematics as a Science of Patterns: Epistemology,” _Noûs_, 16(1): 95–105. doi:10.2307/2215419
* –––, 1997, _Mathematics as a Science of Patterns_ p. 290, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0198250142.001.0001
* Rosen, Gideon, 1994, “Objectivity and Modern Idealism: What Is the Question?” in M. Michael & J. O’Leary-Hawthorne (eds.), _Philosophy in Mind_, pp. 277–319, Dordrecht: Springer.
* –––, 2011, “The Reality of Mathematical Objects,” in J. Polkinghorne (ed.), _Meaning in Mathematics_, pp. 113–131, Oxford: Oxford University Press.
* Rosen, Gideon, and Yablo, Stephen, 2020, “Solving the Caesar Problem – with Metaphysics,” in A. Miller (ed.), _Logic, Language and Mathematics: Themes from the Philosophy of Crispin Wright_, pp. 116–131, Oxford: Oxford University Press.
* Saatsi, Juha, 2011, “The Enhanced Indispensability Argument: Representational Versus Explanatory Role of Mathematics in Science,” _The British Journal for the Philosophy of Science_, 62(1): 143–154.
* Sainsbury, Mark, 2009, _Fiction and Fictionalism_, London: Routledge.
* Shapiro, Stewart, 1997, _Philosophy of Mathematics: Structure and Ontology_, New York: Oxford University Press. doi:10.1093/0195139305.001.0001
* Sider, Theodore, 2007, “Parthood,” _The Philosophical Review_, 116(1): 51–91. doi:10.1215/00318108-2006-022
* –––, 2009, “Ontological Realism,” in D. Chalmers, D. Manley, & R. Wasserman (eds.), _Metametaphysics_, pp. 384–423, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2013, “Against Parthood,” in Karen Bennett and Dean W. Zimmerman (eds.), _Oxford Studies in Metaphysics_, vol. 8, Oxford: Oxford University Press, pp. 237–93.
* Steiner, Mark, 1975, _Mathematical Knowledge_, Ithaca: Cornell University Press.
* Swoyer, Chris, 2007, “Abstract Entities,” in T. Sider, J. Hawthorne, & D. W. Zimmerman (eds.), _Contemporary Debates in Metaphysics_, pp. 11–31, Malden, MA: Wiley-Blackwell.
* Szabó, Zoltan Gendler, 2003, “Nominalism,” in _Oxford Handbook of Metaphysics_, pp. 11–45, Oxford: Oxford University Press.
* Tennant, Neil, 1997, “On the Necessary Existence of Numbers,” _Noûs_, 31(3): 307–336. doi:10.1111/0029-4624.00048
* Thomasson, Amie L., 1999, _Fiction and Metaphysics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2015, _Ontology Made Easy_, Oxford: Oxford University Press.
* Wetzel, Linda, 2009, _Types and Tokens: On Abstract Objects_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* Wright, Crispin, 1983, _Frege’s Conception of Numbers as Objects_, Aberdeen: Aberdeen University Press.
* Yablo, Stephen, 1998, “Does Ontology Rest on a Mistake?” _Proceedings of the Aristotelian Society (Supplementary Volume)_, 72(1): 229–262. doi:10.1111/1467-8349.00044
* –––, 2001, “Go Figure: A Path Through Fictionalism,” _Midwest Studies in Philosophy_, 25: 72–102. doi:10.1111/1475-4975.00040
* –––, 2002, “Abstract Objects: A Case Study,” _Philosophical Issues_, 12(1): 220–240.
* –––, 2009, _Thoughts: Papers on Mind, Meaning, and Modality_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2010, “The Myth of the Seven,” in _Things: Papers on Objects, Events, and Properties_, pp. 233–245, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2014, _Aboutness_, Princeton: Princeton University Press.
* Zalta, Edward N., 1983, _Abstract Objects: An Introduction to Axiomatic Metaphysics_, Dordrecht: D. Reidel.
* –––, 1988, _Intensional Logic and Metaphysics of Intentionality_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* –––, 1993, “Twenty-Five Basic Theorems in Situation and World Theory,” _Journal of Philosophical Logic_, 22: 385–428.
* –––, 2006, “Essence and Modality,” _Mind_, 115(459): 659–693.
* –––, 2020, “Typed Object Theory,” in Falguera & Martínez-Vidal (eds.) 2020, pp. 59–88.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=abstract-objects).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/abstract-objects/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=abstract-objects\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/abstract-objects/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* Rayo, A., 2020, “[The Ultra-Thin Conception of Objecthood](http://web.mit.edu/arayo/www/ut.pdf),” unpublished manuscript.

## Related Entries

[analytic/synthetic distinction](https://plato.stanford.edu/entries/analytic-synthetic/) | [Carnap, Rudolf](https://plato.stanford.edu/entries/carnap/) | [fictionalism](https://plato.stanford.edu/entries/fictionalism/) | [Frege, Gottlob](https://plato.stanford.edu/entries/frege/) | [mathematics, philosophy of: indispensability arguments in the](https://plato.stanford.edu/entries/mathphil-indis/) | [mathematics, philosophy of: nominalism](https://plato.stanford.edu/entries/nominalism-mathematics/) | [mathematics, philosophy of: Platonism](https://plato.stanford.edu/entries/platonism-mathematics/) | [nominalism: in metaphysics](https://plato.stanford.edu/entries/nominalism-metaphysics/) | [object](https://plato.stanford.edu/entries/object/) | [physicalism](https://plato.stanford.edu/entries/physicalism/) | [Platonism: in metaphysics](https://plato.stanford.edu/entries/platonism/) | [states of affairs](https://plato.stanford.edu/entries/states-of-affairs/) | [types and tokens](https://plato.stanford.edu/entries/types-tokens/)

### Acknowledgments

This entry was revised, updated, and expanded in 2021 by José L. Falguera and Concha Martínez-Vidal. The author of the previous version of this entry, Gideon Rosen, remains credited on this entry since significant content in Sections 1, 2.1, 3.5.1–3.5.3, and 4 has been retained from the previous version.

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[José L. Falguera](https://doctoradologifici.usal.es/?q=profesor/falguera-lopez-jose-luis) <[_joseluis.falguera@usc.es_](mailto:joseluis%2efalguera%40usc%2ees)>\
[Concha Martínez-Vidal](https://epimenides.usal.es/?q=profesor/martinez-vidal-concepcion) <[_mconcepcion.martinez@usc.es_](mailto:mconcepcion%2emartinez%40usc%2ees)>\
[Gideon Rosen](http://philosophy.princeton.edu/index.php?option=com\*faculty\&Itemid=78\&func=fullview\&facultyid=36)
